{"sn":"001","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010001; 下列網路應用與傳輸層協定的搭配比較哪一項不適合？","options":[{"option":"視訊會議採取 UDP 協定","answer":false},{"option":"互動式遊戲採取 UDP 協定","answer":false},{"option":"串流影音採取 TCP 協定","answer":true},{"option":"網路購物採取 TCP 協定","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"002","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010002; 敏捷軟體開發(Agile software development) 又稱敏捷開發， 是一種從 1990 年代開始逐漸引起廣泛關注的一些新型軟體開發 方法， 也是一種應對快速變化的需求的一種軟體開發能力，下列哪一種軟體開發流程為遞增式(Incremental) 的敏捷開發？","options":[{"option":"CMMI(Capability Maturity Model Integration)","answer":false},{"option":"SCORM(Shareable Content Object Reference Model)","answer":false},{"option":"Scrum","answer":true},{"option":"RUP(Rational Unified Process)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"003","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010003; 下列哪一個軟體版本控制工具是開放原始碼 ，並且是分散式控制架構？","options":[{"option":"Subversion(SVN)","answer":false},{"option":"CVS","answer":false},{"option":"Git","answer":true},{"option":"Microsoft Visual SourceSafe","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"004","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010004; 關於 HTTP 協定運用 cookie 的機制，下列敘述哪些正確？(複選)","options":[{"option":"HTTPM於 stateless 協定， 但利用 cookie 可記錄使用者狀態","answer":true},{"option":"Web 伺服器可透過 cookie 而達到追蹤使用者的目的","answer":true},{"option":"透過 cookie 機制，無論使用者更換成哪一部電腦， Web 伺服器皆可辨識使用者身份， 提高 client server 互動性","answer":false},{"option":"Cookie 的運用有時會引起隱私權爭議","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"005","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010005; Web E-Mail 是網際網路上受歡迎的服務之一， 如 Google 的 Gmail 及 Yahoo 的 Yahoo! Mail 。下列關於 Web E-Mail 的運作方 式哪一項正確？","options":[{"option":"郵件伺服器(mail server) 的角色被網頁伺服器(web server) 取代","answer":false},{"option":"郵件訊息以 HTTP 協定從寄件者送至收件者","answer":false},{"option":"以 IMAP 協定作為郵件存取協定(Mail Access Protocol) ，而非傳統的 POP3 協定","answer":false},{"option":"透過 SMTP 協定傳送郵件","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"006","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010006; HTTP 協定可採取 persistent 或 non-persistent connection ，下列關於此二種連線方式的敘述哪一項錯誤？","options":[{"option":"HTTP 1.1 協定支援 persistent connections","answer":false},{"option":"HTTP 採取 persistent 連線時，在同一個 TCP 連線上可傳送多個 HTTP request","answer":false},{"option":"當抓取一個只包含純文字的 HTML 檔案時，採用 persistent 連接會比 non-persistent 連接有效率","answer":true},{"option":"無論採取 persistent 或 non-persistent connection，皆可與平行連線(parallel connection) 並用","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"007","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010007; 下列哪些角色需要對外或內部提供目錄服務(Directory Service)？ (複選)","options":[{"option":"DNS server","answer":true},{"option":"Email Server","answer":false},{"option":"SIP Registrar","answer":true},{"option":"FTP Server","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"008","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010008; 下列關於 DHCP 協定(Dynamic Host Configuration Protocol) 特性的敘述，哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"網路管理者常利用 DHCP 協定從遠端動態設定路由器介面 IP 位址","answer":false},{"option":"設備可透過 DHCP 協定自動取得 IP 及網卡位址資訊","answer":false},{"option":"DHCP 協定適合用於設備經常加入及離開網路的環境","answer":true},{"option":"透過 DHCP relay agent，不同子網段的設備可共用一台 DHCP server","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"009","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010009; 關於 DHCP 訊息的運作 ，下列敘述哪一項正確？","options":[{"option":"DHCP Server 以廣播方式送出 DHCP Discover 封包尋找用戶端設備","answer":false},{"option":"DHCP Server 在 DHCP Offer 訊息中提供分配給用戶端設備的 IP 位址","answer":true},{"option":"用戶端設備從 DHCP Offer 訊息中取得 IP 位址， 再以廣播封包傳送 DHCP request 封包要求取得 IP","answer":false},{"option":"用戶端設備以 DHCP Ack 訊息確認接受 DHCP Server 送來的 DHCP Offer 訊息","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"010","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010010; 關於 P2P(Peer-to-Peer) 架構 ，下列敘述哪些錯誤？ (複選)","options":[{"option":"在 P2P 架構中， 大部分節點都是 ISP 維護的 Server","answer":true},{"option":"P2P 架構是由分散在 Internet 上運算能力相當的主機組成","answer":true},{"option":"Scalability 是 P2P 架構的一大優勢","answer":false},{"option":"P2P 架構適合用來提供 Data Center 服務， 可快速傳播檔案","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"011","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010011; POP3 和 IMAP 都是郵件存取協定(Mail Access Protocol)，關於這兩種協定的敘述，下列哪一項正確？","options":[{"option":"在頻寬有限的環境， IMAP 協定只讀取信件表頭的功能較適合","answer":true},{"option":"IMAP 協定比 POP3 協定單純，因此存取郵件時比較有效率","answer":false},{"option":"POP3 協定的功能較簡易， 不會記錄信件的讀取狀態","answer":false},{"option":"POP3 協定提供建立信件匣的功能，便於使用者從不同地方讀取郵件時維持一樣的信件匣架構","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"012","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010012; 下列哪一項應用比較適合採取 P2P 架構？","options":[{"option":"遊戲網站","answer":false},{"option":"購物網站","answer":false},{"option":"公開釋出的新版開源軟體","answer":true},{"option":"網路銀行","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"013","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010013; 根據網際網路應用層協定標準 ，下列關於 FTP 與 HTTP 這兩種應用層協定的敘述 ，哪些正確？(複選)","options":[{"option":"FTP 與 HTTP 都是使用 TCP 傳輸層協定","answer":true},{"option":"相較於 HTTP 連線方式的不同， FTP 必須在連線服務期間(session) 一直維持用戶的連線資訊與狀態","answer":true},{"option":"FTP 與 HTTP 連線時 - client 與 server 間有關指令的傳送都是純文字格式(7-bit ASCII)","answer":true},{"option":"HTTP 的指令與資料傳送都是使用 port number 80 ; 而 FTP 指令傳送是使用 port number 21，FTP 資料傳送是使用 port number 20","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"014","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010014; 根據網際網路應用層協定標準， 下列關於 SMTP 與 HTTP 這兩種應用層協定的敘述， 哪些正確？(複選)","options":[{"option":"HTTP 主要是將資料檔案從 Web Server 傳送到瀏覽器，而 SMTP 主要是將郵件從一個 mail server 到另外一個 mail server","answer":true},{"option":"HTTP 主要是一個拉送(pull) 協定，SMTP 主要是一個推播 (push) 協定","answer":true},{"option":"HTTP 與 SMTP 在傳送資料時， 都要求純文字格式(7-bit ASCII)","answer":false},{"option":"HTTP 與 SMTP 都是使用 TCP 傳輸層協定","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"015","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010015; 如附圖所示， Alice 送出一份 email 給遠端的 Bob，當 Bob的 agent 接收此郵件的可能協定(附圖內的問號) 中， 下列哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"SMTP","answer":false},{"option":"POP3","answer":true},{"option":"IMAP","answer":true},{"option":"HTTP","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"016","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010016; 關於 DNS 的敘述， 下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"DNS 是網際網路主機名稱解析的分散式伺服器 ，只使用 TCP port 53 建立 DNS 連線","answer":true},{"option":"DNS 除了將主機名稱轉換成 IP 位址外，它提供的服務還有主機與 mail server 的別名(aliasing) 服務， 以及提供網","answer":false},{"option":"DNS 的三種網域名稱解析伺服器分別是 root DNS server，Top-level domain(TLD) server 與 Authoritative DNS server","answer":false},{"option":"IPv6 與 IPv4 具有不同的 DNS 的資源記錄 (resource record) 型態","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"017","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010017; 如附圖所示， 附圖為 DNS 的 resource record 部分內容，其中的問號？？？， 正確的值應該為哪一項？ www. ksu. edu. tw. \t\t3600 IN A？？？ ksu. edu. tw. \t\t\t3600 IN NS dns2. ksu. edu. tw. ksu. edu. tw. \t\t\t3600 IN NS dnsl. ksu. edu. tw. ksu. edu. tw. \t\t\t3600 IN NS dns3. twaren. net","options":[{"option":"dns4.ksu.edu.tw","answer":false},{"option":"dns4.twarent.net","answer":false},{"option":"1 rowboat","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"018","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010018; 下列關於 Web proxy/caching 的運作哪一項錯誤？","options":[{"option":"減少用戶端網際網路連線所需頻寬","answer":true},{"option":"縮短用戶端送出 Web request 的回應時間","answer":false},{"option":"對於用戶端而言， Web cache 扮演的是 server 的角色","answer":false},{"option":"Web cache 利用 conditional GET 機制來判斷是否需要重新取得要求的網頁內容","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"019","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010019; CDN(Content Delivery Networks) 在 Internet 上廣泛運用， 下列敘述哪一項正確？","options":[{"option":"CDN 採取 Peer-to-Peer(P2P) 結構， 是一種非常有效率的內容傳遞方式","answer":false},{"option":"CDN 運作是透過 DNS 導向至距離較近的內容下載處","answer":true},{"option":"通常建置於靠近 Web 伺服器處， 可加速網頁內容傳遞","answer":false},{"option":"CDN 服務提供者通常也就是內容擁有者","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"020","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010020; 網頁快取(Web Cache) 就是所謂的 Proxy Server，在網際網路服務模型中， 它所扮演的角色， 下列哪一項最為貼切？","options":[{"option":"客戶端(Client)","answer":false},{"option":"伺服器端(Server)","answer":false},{"option":"是客戶端 ，同時也是伺服器端","answer":true},{"option":"廣播來源端(Broadcasting Source)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"021","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010021; 為什麼需要 Web Cache(Proxy Server) 的主要原因中， 下列哪一項不包含在內？","options":[{"option":"可以減少客戶端網頁需求的回應時間","answer":false},{"option":"可以減少組織型內網連到外部網際網路的流量","answer":false},{"option":"可以使得弱勢的內容供應者可以有效對外提供網頁內容","answer":false},{"option":"可以有效壓縮、加密與翻譯網頁資料","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"022","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010022; 下列哪一項網路服務因為可容忍封包遺失 ，因而容許採用 UDP 來傳送封包？","options":[{"option":"網際網路電話(VoIP)","answer":true},{"option":"網頁文件","answer":false},{"option":"文件傳輸","answer":false},{"option":"電子郵件","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"023","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010023; 網際網路的應用程式使用 TCP/UDP 協訂傳輸封包 ，下列哪一項正確？","options":[{"option":"IP 可以提供可靠的資料傳輸","answer":false},{"option":"UDP 可以保證網路的傳輸率與封包的時間延遲","answer":false},{"option":"TCP 可以加上 SSL 以保證資料傳輸的安全性","answer":true},{"option":"TCP 可以保證網路的傳輸率， 但不保證封包的時間延遲","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"024","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010024; 關於 HTTP 協定的敘述， 下列哪一項正確？","options":[{"option":"HTTP 伺服器本身不會紀錄用戶端的資訊 ，為無狀態協定(stateless protocol)","answer":true},{"option":"Cookie 技術讓 web proxy 可以暫存熱門資料","answer":false},{"option":"「http://www.edu.tw/test/its.gif」此 URL 中 /test/its.gif 是主機名稱","answer":false},{"option":"HTTP 永久性連線(persistent connection)，每一次的請求/回應都要透過個別的 TCP 連線來傳送","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"025","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010025; Web cache 不具有下列哪一項好處？","options":[{"option":"降低用戶端的請求回應時間","answer":false},{"option":"減少該機構到網際網路上的資料流量","answer":false},{"option":"降低對 DNS 的依賴性","answer":true},{"option":"可視為應用程式防火牆，隔絕用戶端與網際網路直接連絡， 增加安全性","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"026","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010026; DNS 的 RR 紀錄中有四個欄位(Name, Value, Type, TTL)，下列哪一項不是 Type 可能出現的值？","options":[{"option":"Type=A","answer":false},{"option":"Type=NS","answer":false},{"option":"Type=CBAME","answer":false},{"option":"Type-NAME","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"027","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010027; Web 技術發展到 Web 2.0，下列哪一項不屬於 Web 2.0 的範疇？","options":[{"option":"分享內容服務","answer":false},{"option":"社群互動服務","answer":false},{"option":"入口網站","answer":false},{"option":"語意解析服務","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"028","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010028; 關於 HTTP 與 SMTP 的敘述，下列哪些正確？(複選)","options":[{"option":"都是用來從一台 host 到另一個 host 傳輸檔案","answer":true},{"option":"兩個都是使用 TCP","answer":true},{"option":"HTTP 是 pull protocol SMTP 是 push protocol","answer":true},{"option":"HTTP 是 stateful protocol","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"029","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010029; 關於 FTP 的敘述， 哪一項錯誤？","options":[{"option":"FTP 是用 in-band 的方法傳控制訊息","answer":true},{"option":"FTP 是用 TCP port 21 傳控制訊息","answer":false},{"option":"FTP 是用 TCP port 20 傳檔案資料","answer":false},{"option":"FTP 是 stateful 的通訊協定","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"030","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010030; 有一個 web 伺服器線上有 300 正在使用的 TCP 連接。在伺服器端有多少 socket、port 在使用， 下列哪一項正確？","options":[{"option":"300, 300","answer":false},{"option":"301, 1","answer":true},{"option":"300, 1","answer":false},{"option":"301,301","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"031","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010031; 在 BitTorrent 中是使用哪一種方式去避免 free rider 的情況發生？","options":[{"option":"選擇適當的 tracker","answer":false},{"option":"Optimistically unchoke","answer":false},{"option":"選擇適當的 chunk 大小","answer":false},{"option":"Tic-for-tat","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"032","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010032; 下列哪些 P2P 系統有使用到 Distributed Hash Tables(DHT) 建構它們的系統？ (複選)","options":[{"option":"Chord","answer":true},{"option":"CAN","answer":true},{"option":"BitTorrent","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"033","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010033; 關於封包交換(packet switching) 的敘述， 下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"網路頻寬為使用者共享，可提升使用效率","answer":false},{"option":"封包在每道通訊連結上，都會以 best effort 的效率進行傳輸","answer":false},{"option":"大部分的封包交換器會在連結的輸入端使用封包快取的技術傳送","answer":true},{"option":"封包交換可彈性機動選擇資料傳送的路徑","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"034","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010034; DHCP 發給用戶端位址到期時，用戶端會採用哪一種動作？","options":[{"option":"嘗試廣播以取得新的位址","answer":true},{"option":"繼續使用該位址， 直到被告知停止","answer":false},{"option":"要求手動設定 IP 位址","answer":false},{"option":"選取新的位址並要求伺服器更新","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"035","class":"Internet Operations and Applications","question":"NK010035; 關於 Proxy Server 的敘述 ，下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"可暫存及提供使用者取用的網頁資料","answer":false},{"option":"可提供通訊協定轉換並將網域名稱(Domain Name) 轉換為 IP 位址","answer":true},{"option":"可控制內部資源的存取 ，有利於保障網路終端的隱私或安全","answer":false},{"option":"可提高 WEB 存取速度 '降低網路流量以及突破內容過濾機制限制","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"036","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020001; 適地性服務(LBS, Location-Based Service) 是目前很熱門的應用， 當你要在台北都會區發展一套個人化的適地性服務以適用於 夜市、地下街的導航服務時，你將選用哪一種技術來定位？","options":[{"option":"GPS","answer":true},{"option":"Wi-Fi","answer":false},{"option":"4G","answer":false},{"option":"RFID","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"037","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020002; 關於無線網路的敘述 , 下列哪一項正確？","options":[{"option":"無線區域網路的優點是不需佈線","answer":true},{"option":"無線區域網路傳輸速度一定比有線網路快","answer":false},{"option":"802.11g 的最高傳輸速率是 36Mbps","answer":false},{"option":"無線區域網路需要搭配電視才能使用","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"038","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020003; 關於網際網路相關的敘述 ，下列哪一項正確？","options":[{"option":"ad Hoc 是一種有線傳輸模式","answer":false},{"option":"未加密的無線區域網路安全性較高","answer":false},{"option":"ADSL 的中文名稱是非對稱式數位用戶迴路","answer":true},{"option":"FTTH 是指光纖只拉到建築大樓的電信機房內","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"039","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020004; 下列哪些使用廣域網路通訊技術？(複選)","options":[{"option":"非對稱數位用戶迴路","answer":true},{"option":"纜線數據機","answer":true},{"option":"光世代網路","answer":true},{"option":"非同步傳輸模式","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"040","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020005; 小紅在咖啡廳上網，搜尋了店家提供的無線網路，發現店家提供的無線網路沒有加密， 小紅知道沒有加密的無線網路非常不安 全，所以她決定建議店家將無線網路加密，如果你是小紅，你會提出哪幾種加密模式給店家參考？(複選)","options":[{"option":"SHA1","answer":false},{"option":"MD5","answer":false},{"option":"WPA2","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"041","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020006; ADSL 速率 8M/640K 是下列哪一種意思？","options":[{"option":"上傳 64Kbps，下載 512Kbps","answer":false},{"option":"上傳 1 28Kbps，下載 8Mbps","answer":false},{"option":"上傳 8Mbps，下載 640Kbps","answer":false},{"option":"上傳 640Kbps，下載 8Mbps","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"042","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020007; 日常生活中到處都充滿著無線電波， 請問下列哪些採用無線電波技術？(複選)","options":[{"option":"藍牙","answer":true},{"option":"行動電話","answer":true},{"option":"乙太網路","answer":false},{"option":"手機","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"043","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020008; 關於網際網路相關的敘述， 下列哪一項正確？","options":[{"option":"無線網路十分安全","answer":false},{"option":"有線網路十分安全","answer":false},{"option":"802.1 6e 有提供 QoS 服務品質保證的機制","answer":true},{"option":"藍牙技術只能用在無線耳機","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"044","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020009; 下列關於傳輸速率的敘述， 哪一項正確？","options":[{"option":"傳輸速率：T1 > T2 > T3 > T4","answer":false},{"option":"傳輸速率：E1 > E2 > E3 > E4","answer":false},{"option":"傳輸速率：E1 < E2 < E3 < E4","answer":true},{"option":"傳輸速率：T2 > T1 > T4 > T3","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"045","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020010; 下列有三種資料交換技術：訊息交換(Message Switching)，電路交換(Circuit Switching) - 封包交換(Packet Switching) ，請依傳輸速度由快而慢排序，哪一項正確？","options":[{"option":"訊息交換、電路交換、封包交換","answer":false},{"option":"封包交換、電路交換、訊息交換","answer":false},{"option":"電路交換、封包交換、訊息交換","answer":true},{"option":"電路交換、訊息交換、封包交換","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"046","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020011; 關於無線區域網路(WLAN) 的敘述， 下列哪些正確？(複選)","options":[{"option":"透過 Wi-Fi Direct 基地台，傳輸速率最高可為 250Mbps","answer":false},{"option":"IEEE 802.11n 使用頻率 2.4、5GHz 傳送資料","answer":true},{"option":"IEEE 802.11n，提供多重輸入輸出(MIM0) 的天線技術","answer":true},{"option":"Wi-Fi Direct 技術， 只能在 IEEE 802.11n 下運作","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"047","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020012; 下列關於網路技術的敘述 ，哪些正確？(複選)","options":[{"option":"ADSL 是一種非同步傳輸模式(ATM)，頻寬也是非對稱式","answer":true},{"option":"續線(Cable) 網路， 為獨佔式網路， 不可集縮","answer":false},{"option":"FTTB 光纖到樓， 指的是使用者電腦上， 一定要能夠解讀光纖訊號， 轉成 IP 封包， 才可以使用","answer":false},{"option":"ADSL 採用分頻多工，把電話線分成電話、上行、下行三個通道","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"048","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020013; 關於 NFC(Near Field Communication) 的敘述，哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"短距離無線通訊技術","answer":true},{"option":"允許電子設備之間進行非接觸式點對點傳輸","answer":true},{"option":"RFID 是 NFC 的一種技術","answer":true},{"option":"NFC 裝置沒有電力即無法正常工作","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"049","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020014; WiMAX(IEEE 802.16) MAC子層協定提供了四種服務 : (1)constant bit rate service 、(2)real-time variable bit rate service、 (3)non-real-time variable bit rate service 、(4)best-efforts service，關於這四種服務有哪些是 connection-oriented，下列哪項正確？","options":[{"option":"只有 real-time variable bit rate service","answer":false},{"option":"只有 constant bit rate service 與 real-time bit rate service","answer":false},{"option":"這四種都不是 connection-oriented","answer":false},{"option":"這四種全都是 connection-oriented","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"050","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020015; ADSL 線路上 DSL modem 內部牽涉到通訊協定有哪些？(複選)","options":[{"option":"PPP","answer":true},{"option":"ATM","answer":true},{"option":"Ethernet","answer":true},{"option":"ISDN","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"051","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020016; 在一個典型的六角形蜂巢狀行動電話系統中，鄰接細胞禁止使用相同頻段；若可使用的頻段數為 700 個，請問一個細胞中可用的頻段數為哪一項？","options":[{"option":"100","answer":true},{"option":"140","answer":false},{"option":"350","answer":false},{"option":"70","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"052","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020017; 下列無線網路標準， 哪一項使用到「多輸入多輸出」(MIMO, Multiple-input Multiple-output) 天線？","options":[{"option":"802.11a","answer":false},{"option":"802.11b","answer":false},{"option":"802.11g","answer":false},{"option":"802.11n","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"053","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020018; 下列哪一項不是導引傳輸媒體(guided transmission medium)？","options":[{"option":"光纖","answer":false},{"option":"無線電","answer":true},{"option":"雙絞線","answer":false},{"option":"同軸電續","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"054","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020019; 下列關於 4G LTE 的敘述哪些正確？(複選)","options":[{"option":"核心為 all-IP 網路，無論是語音 (voice) 或是資料(date) 皆以封包傳送","answer":true},{"option":"允許介接多種無線電波存取網路 (radio access network) 如 2G 及 3G","answer":true},{"option":"採用分碼多工(CDM, Code Division Multiplexing)","answer":false},{"option":"採用「多輸入多輸出」(MIMO, Multiple-input Multiple-output) 天線","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"055","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020020; 下列關於 ADSL 的敘述哪些錯誤？ (複選)","options":[{"option":"ADSL 線路上的 DSL Modem 內部運作所牽涉到的其他通訊協定還有 PPP，ATM 與 Ethernet","answer":false},{"option":"DSL Modem 與 DSLAM(DSL Access Multiplexer) 是分別放在用戶端與電信公司機房","answer":false},{"option":"ADSL 全名是 Asymmetric Digital Subscriber Loop(或者是 Asymmetric Digital Subscriber Line)，其中","answer":true},{"option":"由於電話線不容易受到訊號干擾 , 在 ADSL 線路上的設備(如 DSLAM, DSL Modem) 上的運作協定不需要做錯誤偵","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"056","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020021; 下列關於光纖到府(Fiber to the Home, FTTH) 技術的敘述，哪一項錯誤？","options":[{"option":"一個光纖傳輸系統主要有三個關鍵元件：光的來源、傳輸媒介與光偵測器","answer":false},{"option":"一 般來說，一個光的脈衝就可以代表訊號位元 1，而沒有光就是位元 0","answer":false},{"option":"光纖線網路架構中有兩種：一 個是主動式光纖網路(Active Optical Network, AON)，另一 個是被動式光纖網路","answer":false},{"option":"現在電信業的高速光纖到府的上網服務， 上傳與下載的頻寬都是一樣的","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"057","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020022; 下列關於光纖介質來源：LED(Light Emitting Diode) 與半導體雷射(Semiconductor laser) 光源的比較， 哪一項錯誤？","options":[{"option":"LED 資料傳輸速率較低","answer":false},{"option":"LED 資料傳輸距離較遠","answer":true},{"option":"LED 使用壽命較長","answer":false},{"option":"LED 成本較低","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"058","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020023; 光纖骨幹的 0C(Optical Carrier) 標準中定義了光纖骨幹設備傳輸速率從 51.8Mbps 到 39.8Gps 的範圍 ，而今日使用的標準有 OC-1, OC-3, OC-12, OC-24, OC-48, OC-96, OC-192, OC-768。根據 OC 的標準， 光纖骨幹 OC-48 的資料傳輸速率大概是多少？","options":[{"option":"155Mbps","answer":false},{"option":"622Mbps","answer":false},{"option":"2.5Gbps","answer":true},{"option":"10Gbps","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"059","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020024; 在網際網路技術相關協定中，下列關於運用於網路層的控制協定(不負責傳遞應用層資料) 的敘述哪一項錯誤？","options":[{"option":"ICMR ARP 與 DHCP 都是運用於網路層的控制協定","answer":false},{"option":"IPv6 使用 NDP(Neighbor Discovery Protocol) 取代了 ARP","answer":false},{"option":"ICMP 有一個訊息型態 r Time Exceeded j ，這個訊息型態的意思是對方主機不存在，等待回覆的時間超過","answer":true},{"option":"ARP 的全名是 Address Resolution Protocol","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"060","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020025; 下列應用哪一項正確？","options":[{"option":"想要檢測是否可以連線至伺服器， 可以嘗試 PING 伺服器的 IP 位址","answer":true},{"option":"IPv6 有 1024 個位元","answer":false},{"option":"使用者可以使用 PING 指令連接網際網路","answer":false},{"option":"使用者可以使用 FTP 指令連接網際網路","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"061","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020026; 關於 PING 指令的敘述 ，下列哪一項正確？","options":[{"option":"當對方電腦接受到 PING 的請求後，如果願意做出回應，則會回送一個 echo-replay (type 3) 的 ICMP 封包","answer":false},{"option":"當對方電腦接受到 PING 的請求後，如果願意做出回應 ，則會回送一個 echo-replay (type 5) 的 ICMP 封包","answer":false},{"option":"當對方電腦接受到 PING 的請求後 ，如果願意做出回應，則會回送一個 echo-replay (type 10) 的 ICMP 封包","answer":false},{"option":"當對方電腦接受到 PING 的請求後，如果願意做出回應，則會回送一個 echo-replay (type 0) 的 ICMP 封包","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"062","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020027; 下列關於防火牆的應用敘述哪一項正確？","options":[{"option":"透過 Windows 10 防火牆，使用者可以將 ICMP 的回應關閉","answer":true},{"option":"透過 Windows 10 防火牆，使用者可以連接無線網路","answer":false},{"option":"透過 Windows 10 防火牆，使用者可以將資料外洩","answer":false},{"option":"透過 Windows 10 防火牆 ，使用者可以傳輸檔案","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"063","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020028; 關於 ICMP 的敘述， 下列哪一項正確？","options":[{"option":"ICMP 本身具備傳送能力","answer":false},{"option":"ICMP 封包內含有使用者身分證字號","answer":false},{"option":"透過 TRACERT 指令 - 它會協助我們找出沿途經過的路由器","answer":true},{"option":"使用 ARP 命令時實際上是接收一個 echo-request (type 0) 的 ICMP 封包","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"064","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020029; 當你以瀏覽器來存取網站 URL(如：http://www.itest.org.tw/) 時， 結果無法存取到網頁， 但是這時你又可以連結傳統的 Telnet 連回公司的主機，則最可能發生的問題點是哪一個原因？","options":[{"option":"DNS 主機位址沒有設定好","answer":true},{"option":"出口閘道器(Gateway) 出問題了","answer":false},{"option":"路由器(Router) 損壞了","answer":false},{"option":"IP 位址設定錯誤","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"065","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020030; 傳統的乙太網路是共享媒體，當使用者越多時，將造成分享後的頻寬變小，下列哪些是適用的解決方案？(複選)","options":[{"option":"使用 VLAN(Virtual Local Area Networks) 以分割廣播和共享的網段","answer":true},{"option":"以橋接器(Bridge) 來分割廣播網段","answer":true},{"option":"改用交換器(Switch) 的連接裝置","answer":true},{"option":"改用無線區域網路 Wi-Fi","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"066","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020031; 當存取網頁(http://www.itest.org.tw/) 發生無法存取錯誤時，下列哪一種方法無法有效找到問題點？","options":[{"option":"檢測存取電腦之網路連線 (如：ADSL) 是否連通","answer":false},{"option":"試試其他網站(http://www.ntu.edu.tw/) 是否可以連線來得知是這個網站伺服器的問題","answer":false},{"option":"運用 ping 指令來檢測該網站之伺服器是運作正常","answer":false},{"option":"改用 ftp 指令來連結該網站伺服器， 以檢視是否可以連通","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"067","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020032; 某甲在某一地區同時以移動中存取 Wi-Fi 與 4G 以比較其效能實驗 ，結果發現 4G 效能較佳， 其原因不可能是下列哪一項？","options":[{"option":"Wi-Fi 較不適合用於移動中傳輸","answer":false},{"option":"Wi-Fi 不適合在較遠的距離傳輸","answer":false},{"option":"Wi-Fi 的存取點 AP 後端使用傳輸速率較慢的 ADSL 來連結","answer":false},{"option":"4G 的頻寬比 Wi-Fi 大","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"068","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020033; 當我們設定多個網站於同一台伺服器主機時， 下列哪些做法可以提供各自的網站？(複選)","options":[{"option":"於該伺服器上設定多個 IP 位址於一張網卡上，於是可以依此設定不同 IP 位址的網站","answer":true},{"option":"使用不同的傳輸埠 (port number) 來區隔不同的站台","answer":true},{"option":"使用不同的虛擬目錄來區隔不同的站台","answer":true},{"option":"使用不同的網域名稱來區隔不同的站台","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"069","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020034; 當我們想要知道網路中哪一段發生問題了 ，則我們要使用下列哪一個指令？","options":[{"option":"ping","answer":false},{"option":"tracert","answer":true},{"option":"netstat","answer":false},{"option":"arp","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"070","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020035; SIEM(Security Information and Event Management) 需要具有下列哪些功能？(複選)","options":[{"option":"數據集成(Data Aggregation) 、資料相關(Correlation)","answer":true},{"option":"敏感性(Sensitivity) 、彈性(Elasticity)","answer":false},{"option":"告警 (Alerting) 、儀錶板(Dashboard)","answer":true},{"option":"法規性(Compliance) 、保存(Retention)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"071","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020036; 當網路連線出現部分封包遺失(packet lost) 的狀況， 可能的原因有哪些？(複選)","options":[{"option":"骨幹網路設備中兩端設備的雙工及速度設定並不匹配","answer":true},{"option":"某一段網際網路路徑壅塞","answer":true},{"option":"路由協定設定錯誤","answer":false},{"option":"VLAN ID 的設定錯誤","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"072","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020037; 網路的路由器， 因為網路流量太大而資源不足，下列哪一種機制可以解決 sender 端的 TCP global synchronization 的問題 ？","options":[{"option":"RED(Random Early Detection)","answer":true},{"option":"FIFO Queue","answer":false},{"option":"Proxy/Cache","answer":false},{"option":"Packet Fragmentation","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"073","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020038; 下列哪些網路分析工具所撷取網路封包後存檔的 pcap 格式檔是可以共用的？(複選)","options":[{"option":"WireShark","answer":true},{"option":"tcpdump","answer":true},{"option":"Microsoft Network Monitor","answer":true},{"option":"Packet Tracer","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"074","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020039; 若系統管理者不想要時刻監控設備狀況， 只想要在設備發生異常時收到通知， 應使用 SNMP 的哪一種模式？","options":[{"option":"try-and-error","answer":false},{"option":"request-and-response","answer":false},{"option":"Trap","answer":true},{"option":"Interrupt","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"075","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020040; 多位使用者回報網頁(WWW) 伺服器回應很慢，下列系統管理者的哪一種行為對於找到問題的機會最小？","options":[{"option":"收集使用者使用的作業系統與瀏覽器版本","answer":true},{"option":"大量收集網頁伺服器處理與回應的時間","answer":false},{"option":"於使用者使用頻繁的時段，收集網頁伺服器被存取的網頁","answer":false},{"option":"監測與伺服器連線的網路設備 ，觀察流量與有無壅塞情況","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"076","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020041; 關於封包表頭壓縮(Header Compression)，下列哪一種網路的效能幫助最大？","options":[{"option":"光纖網路","answer":false},{"option":"衛星通訊網路","answer":false},{"option":"有線乙太網路","answer":false},{"option":"無線區域網路","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"077","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020042; 關於增進網路傳輸效能的設計考量，下列哪些正確？(複選)","options":[{"option":"盡量避免壅塞與逾時(Timeout)","answer":true},{"option":"增加 CPU 與記憶體速度對增快網路速度有幫助","answer":true},{"option":"減少封包大小以增加傳送速度","answer":false},{"option":"降低作業系統內處理封包時的內文轉換 (Context switch)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"078","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020043; 網路類型 A 與 B 相比較， A 具有較高的「頻寬延遲乘積」(Bandwidth-Delay Product)，下列敘述哪些正確？(複選)","options":[{"option":"A 需要較大的 TCP 視窗長度(Window size)","answer":true},{"option":"B 需要較大的 TCP 視窗長度(Window size)","answer":false},{"option":"A 需要較大的序列號碼長度(Series number)","answer":true},{"option":"B 需要較大的序列號碼長度(Series number)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"079","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020044; 以瀏覽器開啟網頁 http://www.abc.com 失敗時，下列敘述哪一項錯誤？","options":[{"option":"嘗試開啟 http://www.google.com 以檢測是否只是 www.abc.com 的問題","answer":false},{"option":"nslookup(或是 dig) www.abc.com 以確認 DNS 是否正常運作","answer":false},{"option":"ping www.abc.com 以確認網路連線是否正常","answer":false},{"option":"telnet www.abc.com 25 以確認網頁伺服器正常運作","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"080","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020045; 下列哪一個指令可以在 Windows 或 Unix 主機上設定路由資訊？","options":[{"option":"netstat","answer":false},{"option":"route","answer":true},{"option":"ipconfig","answer":false},{"option":"ifconfig","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"081","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020046; 為了檢視網際網路與遠端主機(如www.edu.tw) 的網路傳輸延遲，可以透過 ping 指令來進行量測，如果在 Linux 作業系統上 執行 ping 指令，下列哪一個完整的指令可以送出 100 次 ICMP 封包並檢視回應封包的延遲時間？","options":[{"option":"ping -c 100 www.edu.tw","answer":true},{"option":"ping -w 100 www.edu.tw","answer":false},{"option":"ping -t 100 www.edu.tw","answer":false},{"option":"ping -n 100 www.edu.tw","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"082","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020047; Linux 系統上可使用 traceroute 指令來追蹤本機與遠端主機中間經過的路由器相關資訊，下列哪一個 traceroute 指令可以設定 所經過路由器的最多 hop 數後就結束追蹤？","options":[{"option":"-m","answer":true},{"option":"-h","answer":false},{"option":"-w","answer":false},{"option":"-t","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"083","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020048; 不需要瀏覽器或電子郵件工具， 可以透過下列哪一個指令去檢測與遠端 Web Server 或郵件伺服器的連通性，甚至可以透過該指 令送出一封簡單的郵件？","options":[{"option":"ping","answer":false},{"option":"Linux±的traceroute, Windows上的tracert","answer":false},{"option":"netstat","answer":false},{"option":"telnet","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"084","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020049; EPC(Evolved Packet Core) 為 LTE(4G) 網路的核心，下列哪些正確 ？(複選)","options":[{"option":"採 AII-IP 設計，僅保留數據封包交換","answer":true},{"option":"無法兼容於 3G 系統","answer":false},{"option":"核心網路分為 Control-Plane 與 User-Plane","answer":true},{"option":"由四個部分組成 MME(Mobility Management Entity)，S-GW(Serving Gateway)，PDN-GW(Packet Data Network Gateway) ,HSS(Home Subscriber Server)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"085","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020050; LoRaWAN(Low Power Wide Area Network) 具有下列哪幾種特性？(複選)","options":[{"option":"終端點的通訊是單向","answer":false},{"option":"採用星狀拓樸","answer":true},{"option":"需透過 Lora Gateway 與後端伺服器連接","answer":true},{"option":"LoRaWAN 資料傳輸率從 1mbps~10mbps","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"086","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020051; 透過網路分析工具例如 wireshark，可以撷取網路上傳輸封包， 如果某次網路除錯中，無法撷取到封包， 可能少做了哪一個設定？","options":[{"option":"所要撷取的封包， 已被加密， 無法撷取","answer":false},{"option":"沒有設定 SNMP 的 community","answer":false},{"option":"所要撷取的封包使用 UDP 傳輸 ，所以無法撷取","answer":false},{"option":"Wireshark 所連接的 switch，沒有設定 port mirror","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"087","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020052; 在無線網路中，SNR(Aignal-to-noise ratio) 與 BER(Bit Error Rate) 為兩個重要的連線品質指標，下列哪些正確？(複選)","options":[{"option":"當 BER 越低，可以使用傳輸資料量較高的調變技術","answer":true},{"option":"訊號強度的衰減，只與障礙物數量有關與距離無關","answer":false},{"option":"固定調變技術， SNR 越高 BER 會越低","answer":true},{"option":"增強發射訊號強度， 可以解決無線中多重路徑傳輸的問題(Multipath propagation)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"088","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020053; BGP 利用哪一種屬性防止路由迴圈(Routing Loop)？","options":[{"option":"Origin","answer":false},{"option":"Next Hop","answer":false},{"option":"AS_Path","answer":true},{"option":"Local_PREF","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"089","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020054; 使用完整網域名稱(FQDN) Ping 伺服器， 沒有收到回應時，但使用 IP 位址來 Ping 伺服器則可收到回應時，請問可能是下列 哪一種情況？","options":[{"option":"NSLOOKUP 已停止","answer":false},{"option":"無法解析 DNS","answer":true},{"option":"DHCP 伺服器已連線","answer":false},{"option":"主機未正確設定 IP","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"090","class":"Broadband/lnternet Access Solutions and Troubleshooting","question":"NK020055; 下列哪一種細胞(cell) 架構基地台的服務涵蓋範圍最小？","options":[{"option":"macrocell","answer":false},{"option":"picocell","answer":false},{"option":"microcell","answer":false},{"option":"femtocell","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"091","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030001; 下列哪些是 H.323 與 SIP 皆有具備的功能？(複選)","options":[{"option":"Encryption","answer":true},{"option":"Instant Messaging","answer":false},{"option":"多方通話","answer":true},{"option":"都可用 RTP 傳輸媒體資料","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"092","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030002; 下列哪些是 VoIP 應用服務會用到的傳輸技術？(複選)","options":[{"option":"使用廣播(broadcast)","answer":false},{"option":"使用網際網路的 RTP協定","answer":true},{"option":"使用 FEC(forward error correction) 編碼","answer":true},{"option":"偵測封包遺失後重傳 (retransmission)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"093","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030003; SIP 是 Voice over IP 應用常採用的協定， 有關其運作下列敘述哪些正確？(複選)","options":[{"option":"SIP 協定負責建立及結束網路語音通話","answer":true},{"option":"SIP 訊息通常透過 TCP 傳送以確保安全送達","answer":false},{"option":"SIP REGISTER 訊息是 SIP Proxy 之間互相註冊建立信任關係","answer":false},{"option":"SIP 協定可用來建立網路語音通話，也可用於建立網路視訊議程","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"094","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030004; 下列關於 SIP 訊息與其他協定的比較 ，哪一項錯誤？","options":[{"option":"SIP INVITE 訊息跟 HTTP request 一樣包含版本資訊(version)","answer":false},{"option":"SIP INVITE 訊息類似 SMTP 訊息包含 From 和 To","answer":false},{"option":"SIP 訊息包含 Call-ID 用以唯一識別該通話 ，類似於email 訊息的 Message ID","answer":false},{"option":"SIP 訊息跟 HTTP 訊息不同的是，SIP 訊息不包含 Content-Type 欄位","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"095","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030005; 網際網路 VoIP 技術中， SIP 訊令協定(Signaling Protocol) 的哪一個 Method 是不需要 Response code？","options":[{"option":"INVITE","answer":false},{"option":"ACK","answer":true},{"option":"BYE","answer":false},{"option":"OPTIONS","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"096","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030006; 網際網路 VoIP 技術中， SIP 訊令協定(Signaling Protocol) 的哪一個 Method 是可以先詢問通話對方的語音通訊相關設定與 能力。以提供一個機制可以預先溝通出雙方通話時所使用的語音壓縮格式(i.e. codec)？","options":[{"option":"ACK","answer":false},{"option":"BYE","answer":false},{"option":"OPTIONS","answer":true},{"option":"CANCEL","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"097","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030007; 下列關於 Vlog 的敘述哪一項正確？","options":[{"option":"Vlog 是用影音資料來做記錄","answer":true},{"option":"Vlog 是 VoIP log 的縮寫","answer":false},{"option":"Vlog 僅能存放文字資料","answer":false},{"option":"Vlog 是 VoIP 的縮寫","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"098","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030008; 動態網頁常常提供串流媒體服務給使用者 ，關於串流媒體服務的敘述哪一項正確？","options":[{"option":"YouTube 不是使用串流媒體服務","answer":false},{"option":"線上觀看即時影音新聞需要事先安裝能提供串流媒體服務之軟體","answer":true},{"option":"Facebook 無法上傳影音檔案","answer":false},{"option":"必須透過電腦才可以使用串流媒體服務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"099","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030009; 下列哪一種做法對於提升即時互動視訊(Real-time interactive audio and video) 串流品質沒有幫助？","options":[{"option":"壓縮後傳送， 接收後解壓縮再瀏覽","answer":false},{"option":"降低影像的解析度","answer":false},{"option":"使用 Proxy 來存影像","answer":true},{"option":"運用光纖來傳送","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"100","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030010; 關於傳送串流多媒體(Streaming Multimedia) UDP/TCP之應用，下列敘述哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"使用 UDP 的 playout 延遲較短有助於改善延遲變異(delayjitter)","answer":true},{"option":"使用 UDP 較可以控制減少壅塞發生","answer":false},{"option":"HTTP/TCP 可以較容易通過防火牆","answer":true},{"option":"採用 UDP 可以在盡可能最快的傳輸速率來傳送","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"101","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030011; 下列哪一種影音格式， 不可用於網路影音串流？","options":[{"option":"rm, asf","answer":false},{"option":"wma, mov","answer":false},{"option":"flv, mpeg-4","answer":false},{"option":"bmp, raw","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"102","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030012; 如附圖所示， 附圖是利用網頁伺服器及媒體伺服器， 可以透過瀏覽器享受媒體串流服務的協定溝通示意圖， 其中問號的部分應該利用下列哪一個協定最適合？","options":[{"option":"RTP","answer":false},{"option":"SDP","answer":false},{"option":"RTSP","answer":true},{"option":"SAP","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"103","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030013; 串流媒體在目前網際網路(Internet) 的盡全力(best-effort) 模式下， 下列哪一項可以有效地消除「時基誤差」 (jitter) 影響？","options":[{"option":"採用較低速率的多媒體壓縮標準","answer":false},{"option":"降低封包的大小","answer":false},{"option":"採用「向前錯誤更正」 (Forward Error Correction)","answer":false},{"option":"預先儲存緩衝區(buffering) (或稱「延遲播放」， playout delay)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"104","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030014; 關於 RTSP(Real-Time Streaming Protocol) 協定，下列敘述哪一項錯誤？","options":[{"option":"RTSP 提供機制讓播放器控制伺服器，例如開始、停止、前轉等操作","answer":false},{"option":"RTSP 不提供資料串流","answer":false},{"option":"RTSP 限定串流媒體傳輸須使用 UDP","answer":true},{"option":"RTSP 指令採取文字格式","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"105","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030015; MPEG-DASH 是在 2011 年底由 MPEG 和 ISO 共同制定的網際網路影音串流標準 ，可使高品質影音內容透過網路傳送到 IPTV、 Set-top box 及行動終端設備， 提供 Live、MoD 等線上影音應用， 下列關於 MPEG-DASH 技術的敘述哪些正確？(複選)","options":[{"option":"MPEG-DASH 中 DASH 的全名為 Dynamic Adaptive Streaming of High-resolution","answer":false},{"option":"MPEG-DASH 是使用 TCP 傳輸層協定","answer":true},{"option":"MPEG-DASH 影音伺服器可以使得不同網際網路頻寬的終端用戶都可以平順地觀賞及播放影音內容","answer":true},{"option":"MPEG-DASH 影音伺服器上的影片內容是因為透過特殊的影音壓縮技術， 可以使得不同頻寬的遠端用戶都可以看到相當高畫質的畫面","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"106","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030016; 在網際網路上提供媒體串流服務 ，如果使用 HTTP 協定傳送 ，相較於 RTP ，下列哪些是 HTTP 傳送隨選隨播多媒體資料的優勢？(複選)","options":[{"option":"因為網際網路上的防火牆通常會阻擋 UDP 封包 ，大多不會阻擋瀏覽器上所使用的 HTTP 協定封包 ，可以使得媒體串","answer":true},{"option":"可以減少對於媒體播放控制伺服器(如 RTSP server) 的需求，減少在網際網路上建置媒體串流服務的成本","answer":true},{"option":"因為 HTTP 是使用 TCP 傳輸層協定 - 而 TCP 有使用壅塞控制，有效減少網際網路的壅塞情形","answer":false},{"option":"因為 HTTP 是使用 TCP 傳輸層協定，而 TCP 有使用重傳遺失資料的錯誤控制機制，可以同時保證資料的正確性與媒體串流服務的播放品質","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"107","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030017; 下列哪一個是 RTSP(Real-Time Streaming Protocol) 功能的正確敘述？","options":[{"option":"RTSP 有定義可以處理的聲音與視訊壓縮格式規範","answer":false},{"option":"RTSP 有定義如何將聲音與視訊資料在傳送到網路時 ,媒體資料放在傳送封包內的格式","answer":false},{"option":"RTSP 沒有限制媒體串流要透過網際網路特定的傳輸層協定傳送， 也就是 TCP 或 UDP 均可用來傳送媒體資料","answer":true},{"option":"RTSP 有限制播放器端開始接收媒體資料後，一定要在 3 秒內開始解碼與播放","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"108","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030018; RTP 協定是網際網路上傳送多媒體資料的重要協定 , 該協定中哪一個重要欄位 ，可以使得傳送的多媒體資料不受網際網路 delay jitter(延遲變異量) 的影響，接收端可以如同原來多媒體呈現的時序(timing) 來平順地播放接收後的多媒體資料？","options":[{"option":"Sequence Number","answer":false},{"option":"Timestamp","answer":true},{"option":"Synchronization source(SSRC) identifier","answer":false},{"option":"Contributing source(CSRC) identifier","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"109","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030019; 下列哪一 項不是 QoS 衡量標準？","options":[{"option":"產出率(Throughput)","answer":false},{"option":"傳輸延遲(Transmission Delay)","answer":false},{"option":"資料遺失率(Data loss)","answer":false},{"option":"延展性(Scalability)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"110","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030020; 下列哪一項為使用綜合服務模型，以滿足多種 QoS 需求 ，應用程式會先將自己的流量參數和所需的 QoS 請求通知網路以預留資源？","options":[{"option":"IntServ","answer":true},{"option":"DiffServ","answer":false},{"option":"MPLS","answer":false},{"option":"LDP","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"111","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030021; 假設漏水桶 (leaky bucket) 的記號(token) 容量為 x，並以速率 s 增加記號， 請問在任一時段 t 內， 可傳送的最大封包數目為多少？","options":[{"option":"s+xt","answer":false},{"option":"x+st","answer":true},{"option":"st-x","answer":false},{"option":"xt-s","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"112","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030022; 下列哪一項與提供多重服務等級(multiple classes of services) 無關？","options":[{"option":"DiffServ(Differenciated Service)","answer":false},{"option":"IntServ(Integrated Service)","answer":false},{"option":"WFQ(Weighted Fair Queuing)","answer":false},{"option":"FIFO(First-In-First-Out)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"113","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030023; 由於 VoIP 的即時語音通訊應用 ，對於封包的延遲比封包遺失有更嚴格的 QoS 要求，所以針對封包遺失的恢復機制(Error Recovery)，下列哪一個方法對於 VoIP 應用最不合適？","options":[{"option":"FEC(Forward Error Correction, 向前錯誤修正法)","answer":false},{"option":"Interleaving(交錯內插法)","answer":false},{"option":"Error Concealment(錯誤隱藏法)","answer":false},{"option":"Retransmission(遺失封包重傳)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"114","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030024; 在共享的網際網路上， 資料封包傳送的不確定因素有頻寬大小(bandwidth) 、傳輸延遲(delay) 、延遲變異量 (jitter) 與封 包遺失 (loss) 這四項， 而不同的網路應用對於這四項服務品質影響因素的要求程度，如果分成：要求低 (low, 得分 1 分)，要 求普通 (medium,得分 2 分) ，要求高(high, 得分 3 分) ，下列哪一個網路應用應該可以獲得分數最高？","options":[{"option":"Web Access","answer":false},{"option":"Video on Demand","answer":false},{"option":"Telephony(VoIP)","answer":false},{"option":"Videoconferencing","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"115","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030025; 關於內容散佈網路 CDN 的敘述 ，下列哪一項正確？","options":[{"option":"目的在節省網路使用者的網路頻寬","answer":false},{"option":"通常使用 DNS 將服務需求重新導向至最近的伺服器","answer":true},{"option":"CDN 伺服器會壓縮傳送內容 ，降低網路傳輸時間","answer":false},{"option":"使用者在自己的電腦上會儲存一份副本 ，節省對外流量","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"116","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030026; 在聲音編碼的過程中，如果是採用 256 個量化級別(quantizaion levels) ，則對於每個採樣的訊號需要用幾個 bit 來儲存？","options":[{"option":"2","answer":false},{"option":"4","answer":false},{"option":"","answer":false},{"option":"8","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"117","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030027; 如果我們對類比的音頻訊號每秒採樣 8000 次，每個採樣後的訊號以 512 個量化級別來儲存， 請問最後 PCM 編碼後的數位音頻訊號的速率是多少？","options":[{"option":"1 8 Kbps","answer":false},{"option":"36 Kbps","answer":false},{"option":"72 Kbps","answer":true},{"option":"90 Kbps","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"118","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030028; 考慮一個簡單 HTTP streaming 的模型。HTTP steaming 伺服器端以 2Mbps 的恆定的速率(constant rate) 傳資料給使用 者，使用者端會等到 8 million bits 收滿才開始播放，請問初始的緩衝區延遲(initial buffering delay) 是多少？","options":[{"option":"8 sec","answer":false},{"option":"4 sec","answer":true},{"option":"6 sec","answer":false},{"option":"16 sec","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"119","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030029; IPv6 資源保留協定(RSVP) 會使用哪一個延伸標頭 ,使封包所經過的路由器為某一個訊流(Traffic flow) 保留頻寬？","options":[{"option":"Fragment Header","answer":false},{"option":"Destination Option Header","answer":false},{"option":"Routing Header","answer":false},{"option":"Hop-by-Hop Option Header","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"120","class":"VoIP and QoS/QoE Multimedia service","question":"NK030030; 保障轉送 AF(Assured forwarding) PHB(Per-Hop Behaviors) 的特性，下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"保證頻寬，只要訊務沒有超過訂購的速率， ISP 可以確保該保證轉送(AF) 的訊務可以順利傳送","answer":false},{"option":"AF 可保證會提供某個最低限量的頻寬和緩衝區","answer":false},{"option":"如果網路不壅塞， 也不允許 AF 等級的訊務可以使用額外的頻寬","answer":true},{"option":"如果發生壅塞 ，超過訂購速率的訊務有可能被丟棄","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"121","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040001; 若是同一份資料需要讓不同的使用者存取，並設定不同的安全存取層級， 則資料管理者需要採取下列哪一個措施？","options":[{"option":"降低資料的安全層級， 保證該資料可以被所有的使用者存取","answer":false},{"option":"每次存取都需要紙本簽核以符合每一使用者的需求","answer":false},{"option":"設定資料的認證與授權安全機制","answer":true},{"option":"增加資料加密演算法的等級","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"122","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040002; 生物辨識系統可在資訊安全上扮演哪一個角色？","options":[{"option":"Authorization (授權)","answer":false},{"option":"Authentication(認證)","answer":true},{"option":"Confidentiality(機密)","answer":false},{"option":"Accountability(究責)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"123","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040003; 安全性作業系統，依據美國國防部的定義 ，下列哪一個等級的規範以數學方式驗證，並提供安全政策的明細表檢查？","options":[{"option":"等級 A : 驗證型的安全防護","answer":true},{"option":"等級 B : 強制型的安全防護","answer":false},{"option":"等級 C : 隨意性的安全防護","answer":false},{"option":"等級 D : 最低安全防護","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"124","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040004; TCP Syn 攻擊， 是屬於下列哪一種攻擊手法？","options":[{"option":"網路竊聽","answer":false},{"option":"木馬攻擊","answer":false},{"option":"阻斷服務","answer":true},{"option":"路由蟲洞攻擊","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"125","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040005; 自行開發程式時防禦緩衝區溢位(Buffer Overflow) 攻擊的較佳方法是哪一項？","options":[{"option":"在電腦上安裝防毒軟體","answer":false},{"option":"盡量避免自行開發程式 ，購買商用的軟體","answer":false},{"option":"對程式做詳細的邊界檢查(Bound Checking)","answer":true},{"option":"使用網路防火牆","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"126","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040006; 在 SYN Flood(SYN洪水) 攻擊中， 攻撃程式並不會發出哪一種封包因而被稱做為半開式(Half-open) 的攻撃？","options":[{"option":"FIN","answer":false},{"option":"ACK","answer":true},{"option":"RST","answer":false},{"option":"ISN","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"127","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040007; 在通行密碼(Password) 的安全威脅中，若有惡意第三方攔截使用者的通行密碼，重新輸入到主機系統，以通過系統驗證，則 此種攻擊法稱為哪一種手法？","options":[{"option":"重送攻擊法(Replaying Attack)","answer":true},{"option":"字典攻撃法(Dictionary Attack)","answer":false},{"option":"猜測攻擊法(Guessing Attack)","answer":false},{"option":"行騙法(Spoofing)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"128","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040008; 公司的資訊安全部門應對內部人員實施資訊安全教育 ，下列訓練主題哪一項並不適合實施？","options":[{"option":"釣魚郵件","answer":false},{"option":"社交工程","answer":false},{"option":"使用強固密碼","answer":false},{"option":"金鑰破解","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"129","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040009; Least privilege(最低權限) 為資訊安全的一個重要主題 ，下列敘述哪一項錯誤？","options":[{"option":"對於共享的檔案， 只給予使用者對於需要的檔案讀取的權限，並且確定寫入權限是關閉的","answer":false},{"option":"對於前台的客服人員僅給於重設密碼的權力， 並不允許新增或刪除使用者帳戶","answer":false},{"option":"不允許軟體開發者將軟體從開發機器(develop machine) 移至生產主機 (production machine)","answer":false},{"option":"不允許網路安全管理者(Network Administrator) 重新設定網路防火牆的規則","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"130","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040010; 若是以「火」和「消防設備」做為資安攻防的比喻，請問「火」的角色應屬於下列哪一項？","options":[{"option":"Vulnerability (弱點)","answer":false},{"option":"Threat(威脅)","answer":true},{"option":"Risk(風險)","answer":false},{"option":"Countermeasure(反制)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"131","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040011; 根據 RFC 2828 - 網路攻擊分為主動攻擊與被動攻撃。下列哪一項不是主動攻撃的特色？","options":[{"option":"偽裝(Masquerade) 成為其他網路實體","answer":false},{"option":"抓取封包後重播(Replay) 至網路上","answer":false},{"option":"抓取封包進行網路流量分析(Traffic analysis)","answer":true},{"option":"抓取封包並進行延遲(Delay) 或重組(Reorder)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"132","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040012; 關於中間人(Man-in-the-middle attack) 攻擊的敘述，下列哪些正確？(複選)","options":[{"option":"主要原因是通訊的兩方缺乏互相認證的機制","answer":true},{"option":"可以透過自行發行的數位簽章解決問題","answer":false},{"option":"使用受信任的數位憑證， 拿到通信兩方互相的私鑰可以解決問題","answer":false},{"option":"通訊兩方預先建立安全通道，交換額外的訊息，可以避免中間人攻撃","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"133","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040013; 關於資訊中心的安全防護措施，下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"機房應選用耐火、絕緣、散熱性良好的材質","answer":false},{"option":"三份以上資料備份， 並一起收妥以防遺失","answer":true},{"option":"資訊中心的電源設備必須有穩壓器及不斷電系統","answer":false},{"option":"需要資料管制室， 作為原始資料的驗收 '輸出報表的整理及其他相關資料保管","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"134","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040014; UPS 的主要功能為哪一項？","options":[{"option":"防止電源中斷","answer":true},{"option":"緊急滅火","answer":false},{"option":"備份資料","answer":false},{"option":"加密資料","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"135","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040015; 強制使用高強度密碼是資安管理上的一環，現今的駭客可以使用彩虹表(rainbow tables) 來加速破解密碼的過程。彩虹表預先 將所有可能的 ASCII(共 255 字元) 組合的雑湊值建立好，破解時再查表即可。請問若要建立一個密碼長度為 4 的彩虹表，並使 用 MD5(128 bit) 雜湊值 ，那麼需要多少 byte 來儲存此彩虹表？","options":[{"option":"255*4*128","answer":false},{"option":"(255^4)*128","answer":false},{"option":"(255^4)*128/8","answer":true},{"option":"(255^4)*128/1024","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"136","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040016; 如附圖所示， 為對稱式加密的概念模型， 下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"在使用 session key 的狀況下， K 的值可能是亂數產生的才安全","answer":false},{"option":"對稱式加解密演算中 , 加密演算法與解密演算法在數學概念上互為倒數 (reverse)","answer":false},{"option":"解密演算法都具有 D(K, X) = Y 的性質","answer":true},{"option":"金鑰 K 送給解密演算法時，該安全通道仍需要做認證","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"137","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040017; 關於安全服務(Security service) 的概念， 下列哪一項正確？","options":[{"option":"X.800 的安全服務包含認證(Authentication) 、存取控制(Access control) 、保密性 (Confidentiality) 、完整性(Integrity) 以及不可否認性(Non-repudiation)","answer":true},{"option":"X,800 的資料原始性鑑別(Data Origin Authentication) 可以保證資料不會被複製或修改","answer":false},{"option":"X.800 的不可否認性(Non-repudiation) 分為資料傳送的來源方(Origin) 、中間方 (Intermediator) 以及目的方(Destination)","answer":false},{"option":"X.800 的存取控制(Access control) 中 ，主體(Entity) 必須進行識別 (Identification) 、認證(Authentication) 以及保密(Confidentiality) 後 ，才能進行存取控制","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"138","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040018; OSI 安全架構中， 下列敘述哪一項錯誤？","options":[{"option":"安全攻擊(Security attack) 是指任何會危害組織中資訊安全的一種行動","answer":false},{"option":"安全機制(Security mechanism) 是指設計來偵測或防範安全攻擊， 或是復原至未受攻擊前狀態的一種程序","answer":false},{"option":"安全服務(Security service) 是指可以加強資訊處理系統以及資訊傳輸安全的一種服務","answer":false},{"option":"安全機制(Security mechanism) 可能會受到安全攻撃，因此安全服務(Security service) 應協助安全機制正常運作","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"139","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040019; 下列哪一項管理政策是描述在一個組織中 . 員工如何使用公司的系統和資源， 其中包含各種軟體和硬體的使用？","options":[{"option":"權責區分(separation of duties)","answer":false},{"option":"合理使用 (acceptable use)","answer":true},{"option":"最小權限(least privilege)","answer":false},{"option":"注意義務 (due care)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"140","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040020; 資安政策是將安全性原則套用於組織中以定義員工行為的標準。下列資安政策的管理概念哪些錯誤？(複選)","options":[{"option":"應強制採用最小權限 (least privilege) 政策， 只允許給予使用者執行工作所需的權限即可","answer":false},{"option":"僅知政策(need-to-know policy) 讓組織可以規範其存取權限僅限於高階主管當中","answer":true},{"option":"時間限制(time of day restriction) 能確保資料存取的時間是受控制的，資料不允許在此設定時間以外的時間被存取","answer":false},{"option":"預設不可存取權限(default to no access) 是指資料的預設存取設定是開放為可存取的， 再利用存取控制表(access control list) 進行設定","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"141","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040021; 關於 Cookie 的功能 ，下列哪一項正確？","options":[{"option":"增加瀏覽器的相容性","answer":false},{"option":"達到不可否認性的效果","answer":false},{"option":"增加網路的連線速度 , 降低網頁伺服器的負載","answer":false},{"option":"自動引用使用者儲存的帳號資料 ，不需再次輸入帳號","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"142","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040022; 下列哪一項是 SOC(Security Operation Center) 的功能？","options":[{"option":"攻擊預警與通報機制","answer":true},{"option":"對個人行動裝置行為監控與管理","answer":false},{"option":"提供網路金鑰申請","answer":false},{"option":"IP 發放與管理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"143","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040023; 下列哪一項可能是 ISMS(Information Security Management System) 的目標？","options":[{"option":"達到零駭客攻撃的目標","answer":false},{"option":"於上班時間內 ，因意外操作造成無法使用持續四小時以上 ，每年不得高於 2 次","answer":true},{"option":"硬體設備不得損壞","answer":false},{"option":"資訊系統維護人員更換 ，每年不得高於 2 次","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"144","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040024; 針對電腦病毒的處理 ，常常有下列三個動作：(1)偵測(Detection)、(2)識別(Identification)、(3)修復(Removal) 。就三 個動作的難易度而言，由困難至簡單的順序為哪一項？","options":[{"option":"修復 -> 偵測 -> 識別","answer":false},{"option":"修復 -> 識別 -> 偵測","answer":true},{"option":"偵測 -> 識別 -> 修復","answer":false},{"option":"識別 -> 偵測 -> 修復","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"145","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040025; 關於 SYN Flooding 攻擊的敘述 ，下列哪些正確 ？(複選)","options":[{"option":"攻擊需要傳送一定數量的 TCP SYN 封包","answer":true},{"option":"攻擊需要完成三方交握 (Three-way Handshaking) 動作","answer":false},{"option":"攻擊主要是建立半開放(Half-open) 連線","answer":true},{"option":"攻擊者必須要有實體 IP 位址","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"146","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040026; 關於反射型分散式阻斷攻擊 (reflector DDoS) 的敘述 ，下列哪些正確 ？(複選)","options":[{"option":"攻擊者送出的封包， 其來源 IP 位址為受害者的位址","answer":true},{"option":"攻撃者送出的封包， 其目的 IP 位址為受害者的位址","answer":false},{"option":"攻擊者送出的封包， 其來源 IP 位址為反射者的位址","answer":false},{"option":"攻擊者送出的封包， 其目的 IP 位址為反射者的位址","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"147","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040027; 就特徵比對和啟發式(Heuristic) 演算法這二種掃描病毒的方式，下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"特徵比對無法處理變種病毒","answer":false},{"option":"特徵比對不會有誤判的問題","answer":true},{"option":"啟發式演算法會有誤判的問題","answer":false},{"option":"啟發式演算法能偵測出變種病毒","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"148","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040028; 關於緩衝區溢位(buffer overflow) 攻擊， 下列敘述哪些錯誤 ？(複選)","options":[{"option":"攻擊只能在本機端 (localhost) 上進行","answer":true},{"option":"攻擊的手法主要是將 shellcode 植入攻擊對象中執行 ，以取得系統的存取權限","answer":false},{"option":"shellcode 通常使用組合語言撰寫","answer":false},{"option":"專門為 Linux 開發的 shellcode，只要 CPU 架構相同 ，也能在 Windows 上執行","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"149","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040029; 關於阻斷服務攻擊(Denial of Service) 的敘述，下列哪些錯誤？(複選)","options":[{"option":"攻擊可以透過 TCP ' UDP 或是 ICMP 通訊協定發動","answer":false},{"option":"攻撃者需要非常大量的機器","answer":true},{"option":"攻撃者必需要使用實體 IP(public IP) 位址","answer":true},{"option":"受害者如果有無限大的頻寬， 攻擊就不會成功","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"150","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040030; XYZ 客戶需要規劃存取控制問題 ，目前該客戶所面臨的問題為非系統管理員也擁有系統管理員權限。XYZ 客戶的問題是違反了 資訊安全概念中的哪一個原則？","options":[{"option":"認證(Authentication)","answer":false},{"option":"稽核 (Auditing)","answer":false},{"option":"最小權限(Least Privilege)","answer":true},{"option":"完整性(Integrity)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"151","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040031; 定期檢視 Log 檔是屬於下列哪一種資訊安全控制措施？","options":[{"option":"偵測性措施(Detective)","answer":true},{"option":"矯正性措施(Corrective)","answer":false},{"option":"威懾性措施(Deterrence)","answer":false},{"option":"預防性措施 (Preventive)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"152","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040032; 下列關於 Kerberos 的敘述哪些正確？(複選)","options":[{"option":"Kerberos 使用對稱性金鑰(Symmetric Key)","answer":true},{"option":"KDC 負責使用者的認證","answer":true},{"option":"Kerberos 使用公開金鑰基礎架構 PKI(Public Key Infrastructure)","answer":false},{"option":"TGT 是由 KDC 所發放","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"153","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040033; 下列關於網路攻擊手法，哪些敘述正確？(複選)","options":[{"option":"Phishing : 通常會利用介面外觀與真正網站非常相似的假冒網站來騙取使用者輸入的個人資料， 如：帳號密碼或信用卡明細","answer":true},{"option":"Cross -site scripting : 利用搜尋引擎的進階搜尋字串 ，找到企業網站的關鍵資訊","answer":false},{"option":"SQL injection : 串連 SQL 敘述攻擊資料庫或是資料庫中的紀錄","answer":true},{"option":"Identity spoofing :利用來自各地的殯屍電腦 , 同時對攻撃目標傳送大量的封包，造成對方系統癱瘓","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"154","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040034; 下列哪一項不是合法的 IP 網址？","options":[{"option":"110.90.30.50","answer":false},{"option":"141.83.1.30","answer":false},{"option":"257.126.21.47","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"155","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040035; 下列哪一種技巧 , 是以攻擊者的角度嘗試取得系統的存取權利？","options":[{"option":"弱點掃描(Vulnerability scanning)","answer":false},{"option":"滲透測試(Penetration testing)","answer":true},{"option":"邏輯炸彈(Logic Bomb)","answer":false},{"option":"白箱測試(White Box)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"156","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040036; 在使用提款機時，提款者必須要出示提款卡以及輸入提款密碼， 在密碼學的應用裡，該方法為下列哪些認證方式？(複選)","options":[{"option":"What a person knows","answer":true},{"option":"What a person has","answer":true},{"option":"What a person is","answer":false},{"option":"What a person do","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"157","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040037; 假設密碼組合為四碼之小寫英文字母。若攻擊者可以以每秒鐘十次的速度嘗試密碼，請問該密碼組合被破譯的期望時間為多久？","options":[{"option":"約 6.35 小時","answer":true},{"option":"約 12.69 小時","answer":false},{"option":"約 63.5 小時","answer":false},{"option":"約 126.9 小時","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"158","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040038; 若一家公司的員工是高流動性的，下列哪一項是最適用的存取控制結構？","options":[{"option":"Role-based","answer":true},{"option":"Rule-based","answer":false},{"option":"Machine-based","answer":false},{"option":"Browser-based","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"159","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040039; 在自主存取控制(Discretionary Access Control) 安全的架構之下 ，下列哪一項具有權力設定資料存取的權限？","options":[{"option":"一般使用者","answer":false},{"option":"資安管理者","answer":false},{"option":"行政長官","answer":false},{"option":"資料擁有者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"160","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040040; 在强制存取控制(Mandatory Access control，MAC) 安全的架構之下， 下列敘述哪一項正確？","options":[{"option":"一 般使用者可以修改檔案的存取權限","answer":false},{"option":"一般使用者可以安裝新程式","answer":false},{"option":"一般使用者可以增加新的使用者","answer":false},{"option":"一般使用者可以閱讀授權的檔案","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"161","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040041; 企業常架設以網路流量為基礎的入侵偵測系統(statistical-based IDS) 。若以偵測 DDoS 攻擊為例，下列哪一項敘述不適合用來說明此類系統？","options":[{"option":"若偵測歯值(threshold) 設定太低，非入侵的行為將會被偵測為攻擊， 而產生 false positives。若偵測聞值設定太高，那麼惡意的行為將無法被偵測，而產生 false negatives","answer":true},{"option":"若偵測閩值(threshold) 設定太低，非入侵的行為將會被偵測為攻擊， 而產生 false negatives。若偵測閩值設定太高，那麼惡意的行為將無法被偵測 ，而產生 false positives","answer":false},{"option":"若偵測聞值(threshold) 設定太高， 非入侵的行為將會被偵測為攻擊， 而產生 false positives。若偵測閉值設定太低，那麼惡意的行為將無法被偵測，而產生 false negatives","answer":false},{"option":"若偵測聞值(threshold) 設定太高， 非入侵的行為將會被偵測為攻擊， 而產生false positives。若偵測聞值設定太高 ，那麼惡意的行為將無法被偵測，而產生false negatives","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"162","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040042; 若你所在的公司並無預算建置公私鑰機制(KPI)，但資安主管仍希望使用者在存取公司中央檔案伺服器時 ，能保有檔案存取的 權限控制，並且盡量減少能存取檔案的使用者帳號。請問，你需要下列哪一種系統安全技術可以用最簡單的方式來幫助你完成此任務？","options":[{"option":"强制存取控制(Mandatory Access control - MAC)","answer":false},{"option":"存取控制清單(Access control lists，ACLs)","answer":true},{"option":"數位簽章(Digital signatures)","answer":false},{"option":"防火牆(Firewall)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"163","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040043; 在 linux 中 bob 登入系統，看到自己的檔案系統中有這樣一行 -rw-r— r— 1 bob users 1892 Jul 10 18:30 linux_notes.txt，下列 哪些正確？(複選)","options":[{"option":"linux_notes.txt 檔案大小為 1892 bytes","answer":true},{"option":"bob 可以修改 linux_notes.txt","answer":true},{"option":"peter 可以讀取 linux_notes.txt","answer":true},{"option":"jerry 可以修改 linux_notes.txt","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"164","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040044; 微軟的 AD(Active Directory) 可以管理組織中的物件，要設定使用者的權限與安全管理範本， 應使用下列哪一種定義？","options":[{"option":"信任關係(Trust relation)","answer":false},{"option":"組織單元(Organization unit)","answer":false},{"option":"共同名稱(Common name)","answer":false},{"option":"群組原則(Group policy)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"165","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040045; 下列哪些為雜湊函數在資訊安全保護資料的功能？(複選)","options":[{"option":"在系統認證過程中處理使用者的密碼","answer":true},{"option":"確認資料收到者的身分","answer":false},{"option":"比對下載的程式是否有遭到竄改","answer":true},{"option":"較有名的演算法是 RC4","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"166","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040046; 下列哪一種情況可能系統已遭受駭客入侵？","options":[{"option":"無法查詢已經忘記的密碼","answer":false},{"option":"/etc/passwd 新增一名 uid 0 的使用者","answer":true},{"option":"編譯程式產生 link error","answer":false},{"option":"執行程式產生 fatal error","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"167","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040047; 下列哪一項指令可以檢查本機系統所開放的應用服務？","options":[{"option":"netstat","answer":true},{"option":"tracert","answer":false},{"option":"ping","answer":false},{"option":"who","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"168","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040048; 如何利用 DNS 服務 ，達到中間人攻擊的目的？","options":[{"option":"對 DNS 發動 DDOS 攻擊","answer":false},{"option":"修改 DNS cache，偽造域名與 IP 的對應紀錄","answer":true},{"option":"更改 DNS 服務的 port","answer":false},{"option":"網路蟬螂霸佔域名的行為","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"169","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040049; 我們的目的是防止資料被竄改，但是本文可以被公開審閱，下列哪一種程序可以達到目的？","options":[{"option":"將本文用公鑰加密，再用對稱金鑰將私鑰加密 - 一起寄給對方","answer":false},{"option":"將本文用公鑰加密， 將加密結果再 hash，連同本文一起寄出","answer":false},{"option":"將本文用對稱金鑰加密，再 hash 之後寄出","answer":false},{"option":"將本文 hash 之後 ，用私鑰將 hash 的結果加密 ，連同本文一起送出","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"170","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040050; 對資料可以精確與完整安全保證的特性為下列哪一項？","options":[{"option":"機密性(Confidentiality)","answer":false},{"option":"可用性(Availability)","answer":false},{"option":"一致性(Integrity)","answer":true},{"option":"可靠性(Reliability)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"171","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040051; 關於 SOC(security operation center) 的敘述哪一項錯誤？","options":[{"option":"使用 S正M(Security Information Event Management) 平台分析管理資安事件","answer":false},{"option":"管理資安設備使用，從使用者端點到防火牆的日誌都需收集分析","answer":false},{"option":"透過自動化機制進行資安防護 ，降低對資安防護人員的依賴 ，可以提供 5*8 的服務","answer":true},{"option":"SOC 整合了 3P(People, Product, Procedure)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"172","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040052; 下列關於對稱加密演算法和 Public key 演算法的敘述，哪些正確？(複選)","options":[{"option":"Computation Complexity: public key algorithm > 對稱加密演算)去","answer":true},{"option":"Security: public key algorithm > 對稱加密演算法","answer":true},{"option":"Public key algorithm 通常適用於小資料的傳輸","answer":true},{"option":"對稱加密演算法通常適用於小資料的傳輸","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"173","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040053; 在 IPsec tunnel-mode 下，封包裏標頭檔(Headers) 的順序為哪一項？(Encapsulation Security Payload，ESP ; Authentication Header , AH)","options":[{"option":"IP,ESP,TCP or UDP","answer":false},{"option":"IP,ESP,IP,TCP or UDP","answer":true},{"option":"IP,AH,ESP,TCP or UDP","answer":false},{"option":"IP,ESP,AH,TCP or UDP","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"174","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040054; 有關 IPsec Encapsulation Security Payload 的兩種模式 : the transport mode 以及 the tunnel mode，下列哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"Transport mode 是用於遠端的使用者(remote clients) 與辦公室(offices) 之間","answer":true},{"option":"Transport mode 中 ，只加密 TCP 或 UDP 部分","answer":true},{"option":"Tunnel mode 是用於分支辦公室(branch offices) 之間","answer":true},{"option":"Tunnel mode 中， 只加密 TCP 或 UDP 部分","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"175","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040055; 一個團體裡有 N 個成員， 如果每個成員希望和其他 N-1 個成員使用 symmetric key encryption 的方式通訊的話，對這整個團 體而言， 總共需要多少 keys？","options":[{"option":"N","answer":false},{"option":"2N-1","answer":false},{"option":"N(N-1)","answer":false},{"option":"N(N-1)/2","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"176","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040056; 一個團體裡有 N 個成員， 如果每個成員希望和其他 N-1 個成員使用 public key encryption 的方式通訊的話， 對這整個團體而 言，總共需要多少 keys？","options":[{"option":"N","answer":false},{"option":"2N -1","answer":false},{"option":"2N","answer":true},{"option":"N(N-1)/2","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"177","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040057; 企業常使用雙因素認證(two-factor authentication)，除了使用強健密碼認證外還會搭配另一種認證方式來加強帳號安全，下 列哪一種認證方式安全性較低？","options":[{"option":"OTP 認證","answer":false},{"option":"晶片卡認證","answer":false},{"option":"信箱 E-mail 認證","answer":false},{"option":"安全提示問題認證","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"178","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040058; 關於病毒與蠕蟲感染的階段， 下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"Dormant Phase","answer":false},{"option":"Infection Phase","answer":true},{"option":"Triggering Phase","answer":false},{"option":"Execution Phase","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"179","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040059; 惡意挖礦軟體的可能感染途徑之一是網頁掛碼 ，下列哪一項指的是網頁掛碼？","options":[{"option":"使用者因為下載來源不明的軟體導致被植入惡意挖礦程式","answer":false},{"option":"偽造或修改有名的電腦軟體或手機應用程式，引誘使用者下載安裝後執行惡意挖礦","answer":false},{"option":"誘使使用者開啟社交工程的惡意信件，透過入侵主機後進行挖礦程式的植入與執行惡意挖礦","answer":false},{"option":"將惡意挖礦程式碼附掛在網頁上 ，當使用者瀏覽該網頁即開始挖礦 ，藉著使用者裝置的運算能力來挖掘加密貨幣","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"180","class":"Internet Security Operations and Management","question":"NK040060; 關於零時差攻擊最佳防護實務，下列哪一項正確？","options":[{"option":"可以依賴防毒軟體的保護","answer":false},{"option":"修補程式保持在最新更新狀態 , 並啟動自動更新","answer":false},{"option":"不用限制瀏覽器對行動碼(Active Code) 的使用","answer":false},{"option":"關閉不必要的服務及移除非作業需要的應用系統","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"181","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050001; 關於公開金鑰基礎架構(PKI) 的敘述 , 下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"CA(Certificate Authority) 負責憑證的管理","answer":false},{"option":"RA(Register Authority) 負責憑證發放的身份驗證","answer":false},{"option":"PKI 只能用在 WWW(World Wide Web)","answer":true},{"option":"憑證一般都是存放在 LDAP 供使用者查詢","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"182","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050002; X.509 格式的憑證中不應該有下列哪一種欄位資訊？","options":[{"option":"Public Key","answer":false},{"option":"Private Key","answer":true},{"option":"Distinguished Name","answer":false},{"option":"Valid From","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"183","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050003; 在非對稱式密碼技術中， 甲方傳送機密資料給乙方， 只允許乙方閱讀， 甲方應使用下列哪一項將其機密資料加密？","options":[{"option":"甲方之公開金鑰","answer":false},{"option":"甲方之私密金鑰","answer":false},{"option":"乙方之公開金鑰","answer":true},{"option":"乙方之私密金鑰","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"184","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050004; 下列關於 SET(Secure Electronic Transaction) 的敘述哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"用於保護網際網路上的信用卡交易","answer":true},{"option":"藉由使用數位憑證提供鑑別","answer":true},{"option":"消費者要向政府申請電子錢包","answer":false},{"option":"不能防止用戶端使用他人的信用卡卡號","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"185","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050005; 你所任職的公司需要你建立一套 single sign-on 系統，使所有內部的使用者都可以使用，但是公司現在並沒有建立 PKI 設施。 下列哪一種技術可以在此情況下 ，幫助你建立 SSO 系統？","options":[{"option":"RADIUS","answer":false},{"option":"SSL","answer":false},{"option":"Kerberos","answer":true},{"option":"TLS","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"186","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050006; 相較於 DSA(Digital Signature Algorithm) 演算方法， 下列哪一項敘述是 RSA 加解密演算法較具有優勢之處？","options":[{"option":"RSA 可以提供數位簽章以及加密的功能","answer":true},{"option":"RSA 使用較少的資源以及加密速度較快，原因是 RSA 採用對稱式金鑰","answer":false},{"option":"RSA 使用 block cipher，而非 stream cipher","answer":false},{"option":"RSA 可以用來進行金鑰分配(key distribution)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"187","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050007; 當今成功能以暴力法破解密碼的案例時有耳聞， 下列哪一項是為最可能的原因？","options":[{"option":"字典破解法以及彩虹表可以加速暴力法破解密碼的運算速度","answer":false},{"option":"演算方法的設計越來越簡單","answer":false},{"option":"運算速度以及能力已增加許多","answer":true},{"option":"金鑰使用的長度日趨縮短","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"188","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050008; 關於通訊加解密的敘述， 下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"SSL 最先是由 Netscape 所提出的，其設計是利用 TCP 來提供可幸賴的安全端點對端點(end-to-end) 服務","answer":false},{"option":"TLS 其前身是 SSL，其優勢在於 TLS 是與應用層協定獨立無關的","answer":false},{"option":"HTTPS 是指 HTTP over TLS 的協定組合","answer":true},{"option":"SSH 包含三個不同的協定 : Transport Layer Protocol 、User Authentication Protocol、Connection Protocol","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"189","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050009; 如附圖所示為對稱式加密演算方法的概念模型， X為未加密訊息，K 為對稱式金鑰， E 為加密演算法， D 為解密演算法，Y為加 密訊息。在不考慮數學巧合的情況下，下列敘述哪些正確？(複選)","options":[{"option":"E(K, X) = E(K, Y)","answer":false},{"option":"E(K, X) = D(K, Y)","answer":false},{"option":"E(K, D(K, Y)) = Y","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"190","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050010; 關於對稱式密碼的敘述，哪一項正確？","options":[{"option":"加密、解密的金鑰完全相同","answer":true},{"option":"密碼演算法不可以公開","answer":false},{"option":"應用於數位簽章","answer":false},{"option":"經過加密後具有不可否認性","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"191","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050011; 下列敘述哪些正確？(複選)","options":[{"option":"使用者向 CA 申請憑證，CA 也利用自己的私鑰簽署使用者所申請的憑證","answer":true},{"option":"CA 發行的憑證之後，並不負責中止","answer":false},{"option":"CA 所發出的數位憑證包含了申請人的公開金鑰、序號與其他資料","answer":true},{"option":"私鑰簽署時，不可離開其原本的儲存媒體如智慧卡","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"192","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050012; 在 PKI(Public key infrastructure) 的基礎下，下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"單向認證，雙方都需要有憑證","answer":true},{"option":"發行憑證的 CA 需要有更具權威的 CA 來簽署，確認其合法性","answer":false},{"option":"PKI 架構已應用於 SSL、S/MIME、IPSec 之中","answer":false},{"option":"X.509 為其中一種憑證標準","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"193","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050013; 使用 SSL 加密的網站， 在電子商務的流程中無法解決哪一種風險？","options":[{"option":"無法確認消費者","answer":false},{"option":"使用 cookie 帶來的資料被竊風險","answer":true},{"option":"中間人攻擊的風險","answer":false},{"option":"傳輸內容不具私密性","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"194","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050014; 下列哪一項不是 S/MIME 的安全機制？","options":[{"option":"認證方式使用 X.509 之數位簽章","answer":false},{"option":"使用訊息摘要 ，確保資料的正確性","answer":false},{"option":"會議金鑰不需加密","answer":true},{"option":"傳送的訊息也加密 ，使用 3DES 對稱加密","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"195","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050015; 下列關於 IPsec 的敘述 ，哪些錯誤 ？(複選)","options":[{"option":"IPsec 可以配合 IPv4 或 IPv6 使用","answer":false},{"option":"IPsec 的 AH 功能可以解決網路竊聽的問題","answer":true},{"option":"IPsec 的 transport mode 可以用來建立 tunnel","answer":true},{"option":"IPsec 可以用來避免重播 (replay) 攻擊","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"196","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050016; 下列哪一種資訊，無法用來防止重播攻擊(replay attack)？","options":[{"option":"sequence number","answer":false},{"option":"timestamp","answer":false},{"option":"message authentication code","answer":true},{"option":"challenge-response","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"197","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050017; 下列哪一種登入方式， 使用者不需要輸入帳號密碼即可透過網路存取檔案？","options":[{"option":"網路登入(Network Logins)","answer":false},{"option":"遠端登入(Remote Logins)","answer":false},{"option":"代理登入(Proxy Logins)","answer":true},{"option":"撥接登入(Dialup Logins)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"198","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050018; 下列哪些是 IPsec 協定套件中的兩個主要協定 ？(複選)","options":[{"option":"AH(Authentication Header)","answer":true},{"option":"ESP(Encapsulation Security Payload)","answer":true},{"option":"EMS(Encrypted Master Secret)","answer":false},{"option":"WEP(Weird Equivalent Privacy)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"199","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050019; 下列哪一種協定不適合用於廣域網路(WAN) 上設置虛擬安全的虛擬私有網路(VPN)？","options":[{"option":"PPP","answer":true},{"option":"PPTP","answer":false},{"option":"L2TP","answer":false},{"option":"IPSec","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"200","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050020; 如附圖所示為一典型的企業網路架構圖，而對於在外辦公的職員，可以利用 VPN 的技術連接到企業內部協定與附圖的 PC(支援 IPSec) 通訊時 ，下列敘述哪一項錯誤？","options":[{"option":"External firewall 無法進行通訊內容作過濾","answer":false},{"option":"External firewall 可以進行 IP filtering","answer":false},{"option":"Internal firewall 無法針對通訊內容作過濾","answer":false},{"option":"Internal firewall 可以進行病毋掃描","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"201","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050021; 虛擬私人網路(VPN) 可使用 tunneling 通訊協定的概念來建立點對點的安全通訊連線，下列哪一個協定並不適用於 VPN tunneling 系統？","options":[{"option":"PPTP","answer":false},{"option":"L2TP","answer":false},{"option":"IPSec","answer":false},{"option":"WEP","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"202","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050022; 若於企業的外部防火牆上設立一 packet filtering firewall，下列哪一項不適合用於該 packet filtering firewall 以設定過濾封包標 頭(packet header)？","options":[{"option":"Source IP address","answer":false},{"option":"Source transport-level address","answer":false},{"option":"IP protocol field","answer":false},{"option":"Ethernet MAC address","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"203","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050023; 如附圖所示，假若公司的防火牆的設定如附圖， 而公司內部所使用的 IP 為 1 2.34.56.0/24，下列哪些封包可以順利通過該防火牆？(複選)","options":[{"option":"Src Addr: 172.16.1.1, Dest Addr: 1 2.34.56.78, TCR Src Port: 1024, Dest Port: 25","answer":true},{"option":"Src Addr: 12.34.56.78, Dest Addr: 172.16.1.1, TCR Src Port: 25, Dest Port: 1024","answer":true},{"option":"Src Addr: 172.16.1.1, Dest Addr: 1 2.34.56.78, TCR Src Port: 25, Dest Port: 1023","answer":false},{"option":"Src Addr: 12.34.56.78, Dest Addr: 172.16.1.1, TCP；Src Port: 1023, Dest Port: 25","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"204","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050024; 狀態化的防火牆通常需要動態開放連接埠，使動態使用連接埠的應用程式與協定可以順利執行，下列哪些是屬於動態使用連接埠 的通訊協定？(複選)","options":[{"option":"FTP","answer":true},{"option":"TFTP","answer":true},{"option":"IRC","answer":true},{"option":"HTTP","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"205","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050025; 外部防火牆(external firewall) 有其使用限制，下列敘述哪一項錯誤？","options":[{"option":"外部防火牆不能抵禦未通過防火牆的攻擊， 例如：通過另設數據機進入內部網路的流量","answer":false},{"option":"外部防火牆無法抵禦內部攻擊","answer":false},{"option":"外部防火牆可以檢查前往 DMZ 的流量","answer":false},{"option":"外部防火牆可以抵禦企業無線網路中的攻擊事件","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"206","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050026; 當校園網路採用 NAT 架構時，內部的主機通常無法對外提供服務。請問防火牆的 NAT 規則上哪一種方法可以使內部主機提供服 務供外部網路連接？","options":[{"option":"Port forwarding","answer":true},{"option":"DMZ","answer":false},{"option":"STUN","answer":false},{"option":"SIP","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"207","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050027; NAT router 的設定如下 LAN 端的 IP 為 192.168.1.3，LAN 上二台主機 192.1 68.1.1, 192,1 68.1.2, WAN 端的 IP 為 168.95.10.12，現在這兩台主機都連到一台 web server(IP為 140.112.8.100,port 80)，下列哪一項可能為 NAT translation table 上的對應？","options":[{"option":"1 92.1 68.1.1:1029<->168.95.10.1 2:1029","answer":true},{"option":"1 92.1 68.1,2:5000<->140.11 2.8.100:80","answer":false},{"option":"1 92.1 68.1.3:1030<->168.95.10.112:1030","answer":false},{"option":"1 92.1 68.1,3:5000<->140.11 2.8.100:80","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"208","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050028; 關於 NAT 的敘述，下列哪些正確？(複選)","options":[{"option":"NAT 可以解決將網路位址放在資料欄位中的應用","answer":false},{"option":"NAT 具有 IP 偽裝的轉換過程， 形成了防火牆， 增加了內部網路的安全性","answer":true},{"option":"NAT 解決了 IPV4 位址不足的問題","answer":true},{"option":"NAT 為 0SI 中第二層的運作處理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"209","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050029; 下列關於應用層閘道器 (Application Level Gateway) 敘述哪些正確？(複選)","options":[{"option":"作用於 0SI 通訊模組的會議層","answer":false},{"option":"儲存轉發(store and forward) 為其運作的方式","answer":true},{"option":"不同的應用程式 FTP、HTTP 需要不同對應的閘道器","answer":true},{"option":"對使用者應用程式為完全透通","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"210","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050030; 關於 VPN 的敘述，下列哪一 項正確？","options":[{"option":"封包經過路由器表頭(Packet header) 會被修改重新包裝","answer":true},{"option":"IPSec AH 模式使用「訊息認證碼」(MAC) 來認證整個封包","answer":false},{"option":"IPSec 傳輸模式(Transport mode) 隱藏原來的 IP 表頭","answer":false},{"option":"IP 表頭中的 header checksum 在傳輸過程中幾乎不會被改變","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"211","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050031; 關於IPSec 中的安全關聯(Security Association) 的敘述，下列哪一項正確？","options":[{"option":"SA 為單向性","answer":true},{"option":"利用 TCP 封包號碼，判斷該封包是否被接收過","answer":false},{"option":"SA 不可重複使用","answer":false},{"option":"SA 定義三種模式，傳輸模式、通道模式與橋接模式","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"212","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050032; 主機對主機的 VPN 使用 SA 下列哪一種模式建立連線？","options":[{"option":"傳輸模式 (Transport mode)","answer":true},{"option":"通道模式(Tunnel mode)","answer":false},{"option":"對稱式 NAT","answer":false},{"option":"Application Gateway","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"213","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050033; 關於 DES(Data Encryption Standard) 與 RSA(Rivest-Shamir-Adleman) 演算法的敘述， 下列哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"DES 是對稱式金鑰， RSA 是非對稱式金鑰","answer":true},{"option":"RSA 是基於數學上的對數(Logarithm) 問題","answer":false},{"option":"RSA 不能用來做金鑰交換的保護","answer":false},{"option":"DES 使用 16 次的置換(Permutation) 與替代(Substitution)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"214","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050034; 若使用 ASCII 字元來設定 WEP 金鑰，其長度可以為幾個字元？","options":[{"option":"9","answer":false},{"option":"11","answer":false},{"option":"13","answer":true},{"option":"15","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"215","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050035; 下列哪一項不是實作 WEP 標準所需要的參數或元件？","options":[{"option":"初始化向量(initial vector, IV)","answer":false},{"option":"密鑰(secret key)","answer":false},{"option":"AES 演算法","answer":true},{"option":"RC4 演算法","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"216","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050036; 下列哪一種工具可被用來破解 WEP keys？","options":[{"option":"AirSnort","answer":true},{"option":"Nmap for Wireless","answer":false},{"option":"AirParos","answer":false},{"option":"AirScarab","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"217","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050037; 使用配備有 Wireless Card 的 Notebook 隨機在外探測無線基地台(AP)，之後在未授權情況下入侵這些 AP，這種攻擊手法一 般稱為哪一種？","options":[{"option":"Drive by Download","answer":false},{"option":"War Driving","answer":true},{"option":"War Dialing","answer":false},{"option":"MITM","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"218","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050038; WEP 協定有下列哪些嚴重的弱點(Weakness) 使得它可以在數分鐘內被駭客入侵？(複選)","options":[{"option":"靜態的加密金鑰","answer":true},{"option":"起始向量 (IV) 不夠安全","answer":true},{"option":"使用 RC4 進行加密","answer":true},{"option":"使用 802.11i CCMP(CBC-MAC Protocol)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"219","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050039; 在無線網路中，使用者身分認證的方式大致可區分成加密認證與無加密認證，分別使用下列哪些機制達成？(複選)","options":[{"option":"無加密認證- SSID","answer":true},{"option":"無加密認證- WEP","answer":false},{"option":"加密認證 - SSID","answer":false},{"option":"加密認證 - WEP","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"220","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050040; 無線區域網路可以照網路通訊拓樸區分成哪兩種架構？(複選)","options":[{"option":"行動模式(Mobile Mode)","answer":false},{"option":"簡易模式(Ad hoc Mode)","answer":true},{"option":"無線模式(Wireless Mode)","answer":false},{"option":"基礎建設模式(Infrastructure Mode)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"221","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050041; 在無線網路中 ，有限等效保密(Wired Equivalent Privacy, WEP) 協定提供無線網路基本的安全性，但 WEP 所採用的 RC4 加密 演算法具有弱點。下列哪一項是比較合適的無線安全協定？","options":[{"option":"TKIP","answer":false},{"option":"WPA","answer":false},{"option":"WPA2","answer":true},{"option":"EAS","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"222","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050042; 下列哪些屬於安全的無線網路機制？(複選)","options":[{"option":"使用 WPA2 加密的無線網路","answer":true},{"option":"利用 MAC 位址過濾連接惡意主機","answer":true},{"option":"使用 RADIUS 進行認證機制","answer":true},{"option":"使用 HTTP 網頁登入式認證","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"223","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050043; 若公司經理請你針對公司無線網路安全做規劃，下列哪一項安全協定可以幫助你在無線網路上達到趨近有線網路的安全等級？","options":[{"option":"WAP","answer":false},{"option":"WTLS","answer":false},{"option":"WEP","answer":false},{"option":"WPA2","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"224","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050044; 下列哪一項並不是 802.11a 的優點？","options":[{"option":"運作於 5GHz","answer":false},{"option":"使用 OFDM 展頻技術","answer":false},{"option":"提供 54Mbps 的頻寬","answer":false},{"option":"訊號覆蓋範圍比 802.11b 小","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"225","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050045; IEEE 802.11i 規定必須提供三種服務， 下列哪一項並不是 802.11i 所規定的服務？","options":[{"option":"Authentication","answer":false},{"option":"Access control","answer":false},{"option":"Privacy with message integrity","answer":false},{"option":"Association","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"226","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050046; IEEE 802.11i 規定 ，802.11 網路的安全必須包含認證、資料完整性' 資料機密性' 金鑰管理等技術。統整以上技術的實作被稱 為 Wi-Fi Protected Access(WPA) 。下列哪一項提供正確的技術組合用於 WPA2 技術上？","options":[{"option":"IEEE802.1X,WER,MAC","answer":false},{"option":"IEEE802.1X,EAP,TKIP","answer":false},{"option":"IEEE802.1X,EAP,WEP","answer":false},{"option":"IEEE802.1X,EAP,CCMP","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"227","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050047; 下列關於 TKIP 在無線網路環境中的敘述， 哪一項正確？","options":[{"option":"TKIP 使用 AES 加密演算方法","answer":false},{"option":"基於 WEP ，TKIP 必須再新增特殊的硬體晶片","answer":false},{"option":"TKIP 可以確保傳送訊息的完整性(integrity)","answer":true},{"option":"TKIP 使用 MAC 以及 IP 位址過濾","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"228","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050048; 關於 WPA(Wireless Access Protocol) 以及 WPA2 的敘述 ，下列哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"WPA 實做了部分的 802.11i 協定，而 WPA2 實作完整的 802.11i 協定","answer":true},{"option":"WPA 採用 TKIP","answer":true},{"option":"WPA2 採用 CCMP","answer":true},{"option":"CCMP 是採用 DES 的加密演算方法","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"229","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050049; 關於 WEP(Wired Equivalent Privacy) 的敘述，下列哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"WEP 目前已經被 WPA 以及 WPA2 取代","answer":true},{"option":"WEP 是用來提供等同於有線網路隱私的無線通訊協定","answer":true},{"option":"WEP 具有弱點的原因是來自於使用 RC4 演算法時所使用的金鑰產生程序有問題","answer":true},{"option":"WEP 使用 40 位元或是 140 位元的金鑰","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"230","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050050; WEP(Wireless Equivalent Privacy) 主要的目的為下列哪一項？","options":[{"option":"提供 AP 與 STA 雙向的認證機制","answer":false},{"option":"提供 STA 給 AP 的單向認證","answer":false},{"option":"確保傳輸中的私密性","answer":true},{"option":"管理機制，避免無線網路的碰撞","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"231","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050051; IEEE 802.11i 强化了 IEEE 802.11 中 WEP 的安全機制，下列敘述哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"透過四向交握協定 - 建立具有暫時性實效的金鑰","answer":true},{"option":"對廣播封包加密的金鑰稱為 Group Key","answer":true},{"option":"金鑰管理需要雙方預先輸入固定的金鑰","answer":false},{"option":"透過信任的 authentication server - 在 ESS 延伸服務區可以快速認證","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"232","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050052; 下列哪一種演算法，可以用在傳輸的兩方，計算產生臨時性的會議金鑰(session key)？","options":[{"option":"Diffie-Hellman","answer":true},{"option":"MD5","answer":false},{"option":"DES","answer":false},{"option":"RC5","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"233","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050053; 關於網路中的 DMZ 區的敘述， 下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"DMZ 提供外界存取， 可以完全不予保護","answer":true},{"option":"通常需要 firewall 作為與內網隔離的設備","answer":false},{"option":"需與內部網路的 LAN 廣播區域獨立分開","answer":false},{"option":"DMZ 容易遭受駭客攻擊， 不可放置敏感資料","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"234","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050054; 下列關於資訊安全的敘述， 哪一項錯誤？","options":[{"option":"數位信封(Digital envelop) 的觀念就是使用收訊人的公開金鑰(Public key) 對某些機密資料作加密， 收訊人收到後再使用自己的私密金鑰(Private key) 解密而讀取資料","answer":false},{"option":"數位憑證(Digital certificate) 內含有憑證持有者的公開金鑰(Public key)","answer":false},{"option":"SSL(Secure Socket Layer) 架構於 TCP 傳輸層(TCP transport layer) 之上 ，應用層(Application layer) 之下","answer":false},{"option":"傳訊人使用其私密金鑰(Private key) 將原始訊息進行加密， 即得到此訊息的數位簽章(Digital signature)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"235","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050055; IPsec 的兩個端點， 會建立一調網路層的邏輯連線， 我們稱為SA(Security Association)，假設一個機構有一家總部， 一個分 公司，與 n 個旅行推銷員 ，如果在總部與分公司之間， 總部與推銷員之間，都要建立雙向 IPsec 連線，請問會建立幾筆 SA？","options":[{"option":"4","answer":false},{"option":"2 + n","answer":false},{"option":"2 + 2n","answer":true},{"option":"4 + n","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"236","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050056; 關於 IPsec 中的 AH 模式， 無法提供傳輸上哪些性質？(複選)","options":[{"option":"來源端認證","answer":false},{"option":"機密性","answer":true},{"option":"資料完整性","answer":false},{"option":"可靠性","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"237","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050057; IKE(Internet Key Exchange) 是透過下列哪一種演算法，產生兩個端點間的會談金鑰(session key)，進而建立 SA？","options":[{"option":"Diffie-Hellman","answer":true},{"option":"AES","answer":false},{"option":"EAPoL","answer":false},{"option":"IPsec-ESP","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"238","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050058; 在行動通訊安全上， SIM 卡中有 A3 和 A8 演算法，手機內有 A5 加密演算法 , 下列哪一項正確？","options":[{"option":"SIM 卡用 Ki(起始金鑰) 和 RAND(亂數) 使用演算法 A8 計算產生加密金鑰 Kc","answer":true},{"option":"SIM 卡用 Ki(起始金鑰) 和 RAND(亂數) 使用演算法 A3 計算產生加密金鑰 Kc","answer":false},{"option":"手機用 Ki(起始金鑰) 和 RAND(亂數) ，使用 A5 演算法產生驗證碼 SRES(Signed Response)","answer":false},{"option":"通話內容使用 SRES 加密","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"239","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050059; 考慮 802.11 使用 WEP(wired equilvalent privcy) 情況如下 : 原始資料(data) 是 10001101 以及使用的金鑰串流 (keystream) 是 01100010，所產生的密文是下列哪一項？","options":[{"option":"11101101","answer":false},{"option":"11011110","answer":false},{"option":"10111101","answer":false},{"option":"11101111","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"240","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050060; 下列哪一項不是利用惡意軟體(Malware) 作為入侵系統的方法？","options":[{"option":"Trojan","answer":false},{"option":"Backdoor","answer":false},{"option":"Bot","answer":false},{"option":"TCP SYN flood attack","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"241","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050061; 關於系統保護軟體的敘述， 下列哪一項錯誤？","options":[{"option":"PGP 可以用來作資料加密","answer":false},{"option":"Ipchains 可以用來作封包過濾與防火牆功能之用","answer":false},{"option":"SSH 可以用來作資料加密","answer":false},{"option":"Pc-cillin 可以用來作封包過濾功能之用","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"242","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050062; 關於加解密技術的敘述， 下列哪些正確？(複選)","options":[{"option":"對稱式加/解密速度通常由非對稱式加/解密法快","answer":true},{"option":"非對稱性密碼系統，因為不需要考慮對稱性，所以速度較快","answer":false},{"option":"非對稱性密碼系統是因加密端與解密端用以加密與解密之金鑰不相同而得名","answer":true},{"option":"傳輸大量的資料一般會用非對稱性加密系統直接加密之","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"243","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050063; 下列關於網路安全的敘述哪些錯誤？","options":[{"option":"現今大部分的惡意軟體都具有自我複製性(Self-replicating) - 可透過病毒或蠕蟲傳播","answer":false},{"option":"蜜罐(Honeypot) 是故意設計來讓攻擊者入侵的","answer":false},{"option":"阻斷服務攻擊主要是消耗系統資源和網路頻寬","answer":false},{"option":"將具有假的來源位址的封包注入到網際網路的能力稱網路釣魚","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"244","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050064; 使用非對稱加密機制來秘密傳送訊息給對方， 應該如何進行， 下列哪一項正確？","options":[{"option":"使用自己的私鑰加密傳送","answer":false},{"option":"使用自己的公鑰加密傳送","answer":false},{"option":"使用對方的公鑰加密傳送","answer":true},{"option":"使用對方的私鑰加密傳送","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"245","class":"Communication Encryption, Authentication and Internet/Mobile/Wireless Security","question":"NK050065; 下列關於遠端使用者撥入驗證服務(RADIUS, Remote Authentication Dial In User Service) 的敘述，哪一項錯誤？","options":[{"option":"透過 TCP 協定承載","answer":true},{"option":"使用 AAA 協議","answer":false},{"option":"可實現驗證與計費功能","answer":false},{"option":"基於主從式架構的協定","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"246","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060001; 入侵偵測系統(Intrusion Detection System) 可用來偵測網路的攻擊。在現實生活環境中可以用下列哪一項由擬為入侵偵測系統？","options":[{"option":"圍籬","answer":false},{"option":"警衛","answer":true},{"option":"建物外牆","answer":false},{"option":"水池","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"247","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060002; 下列關於防火牆的敘述哪些正確？(複選)","options":[{"option":"大部分用來防止不允許的存取進入內部網路","answer":true},{"option":"能夠管理不經防火牆的連線","answer":false},{"option":"能夠防範病毒","answer":false},{"option":"無法防止防火牆內自己內部的不法行為","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"248","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060003; 為防止駭客入侵企業內部網路竊取資料，下列哪一項是常用的預防措施？","options":[{"option":"每日將資料進行備份， 並儲存於可抽取式硬碟中","answer":false},{"option":"禁止員工上網，並定期更換使用者密碼","answer":false},{"option":"在每部個人電腦加裝合法的防毒軟體，並定期更新病毒碼","answer":false},{"option":"在企業內部網路與外部網路之間建構防火牆","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"249","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060004; 關於防火牆的敘述， 下列哪一項正確？","options":[{"option":"防火牆內的電腦一定要改成虛擬 IP","answer":false},{"option":"網路伺服器一定要放在 DMZ 區域或防火牆之外","answer":false},{"option":"防火牆至少要有兩個網路介面","answer":true},{"option":"防火牆內的電腦一定不會中毒","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"250","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060005; 若一入侵者(intruder) 未經授權而使用電腦並滲透電腦的帳號權限控制機制以取得合法的使用者帳號，此類型的入侵者稱為哪—種？","options":[{"option":"偽裝者(Masquerader)","answer":true},{"option":"濫權者(Misfeasor)","answer":false},{"option":"系統管理者(Administrator)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"251","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060006; 下列哪一種入侵偵測系統的偵測技巧是基於發現異常而提出警示的？","options":[{"option":"Incongruity-based","answer":false},{"option":"Variance-based","answer":false},{"option":"Difference-based","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"252","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060007; 身為國家資訊安全中心的一員， 若想要分析國外對國內網路主機的攻撃， 下列哪一種系統可以幫助你設立假主機， 故意讓入侵者 進行攻撃破壞藉以收集攻撃活動的資訊？","options":[{"option":"誘捕系統(Honeypot)","answer":true},{"option":"偽裝系統(Spoofing System)","answer":false},{"option":"封包捉捕器(Sniffer)","answer":false},{"option":"防火牆(Firewall)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"253","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060008; 為了使網路監控裝置得以收取網路上所監控的其他主機封包，網路管理者在設置該監控裝置時，網路卡應設定為下列哪一種模 式？","options":[{"option":"混亂模式(Promiscuous)","answer":true},{"option":"清掃模式(Sweep)","answer":false},{"option":"啟動模式(Launch)","answer":false},{"option":"混合模式(Blending)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"254","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060009; Bro是一款網路安全監視的系統， 其功能之一包含監測網路流量。例如：Bro可在一段時間之內進行觀察， 並偵測是否湧入大量 封包造成網路壅塞。此一偵測技巧屬於下列哪一個範疇？","options":[{"option":"誤用偵測(Misuse detection)","answer":false},{"option":"特徵偵測(Signature-based IDS)","answer":false},{"option":"統計異常偵測(Statistical anomaly-based IDS)","answer":true},{"option":"網路協定分析(Protocol Analyzer)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"255","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060010; 企業組織中， 資訊安全人員通常會在企業的閘道安裝網路防火牆以保護內部網路的安全，但下列哪一項並非一般網路防火牆可以 支援的資安保護措施？","options":[{"option":"阻擋未授權的網路流量進入保護的網域","answer":false},{"option":"阻擋偽造的 IP 位址進入內部網路","answer":false},{"option":"阻擋透過 IPSec tunnel 連入內部網路的威脅","answer":false},{"option":"阻擋安全設定錯誤的無線網路接取點","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"256","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060011; 下列哪一項並不是狀態化(stateful) 的防火牆的特性或特色？","options":[{"option":"針對 FTP 連線， 通常能自動開放連接埠(port) 使 FTP 資料能通過","answer":false},{"option":"能針對較高層的網路協定(如：TCP、HTTP) 的前後通訊(communication context) 行為進行攻擊偵測","answer":false},{"option":"能針對單一封包判斷是否為攻擊","answer":true},{"option":"通常可以追蹤 TCP 的 sequence number 以避免發生連線脅持 (session hijacking) 攻擊","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"257","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060012; 以封包過濾為基礎的防火牆是有其安全防護限度的。下列哪一項不是該類防火牆的特徵？","options":[{"option":"該類防火牆多半無法支援使用者認證功能","answer":false},{"option":"該類防火牆多半無法偵測位於應用層的攻擊","answer":false},{"option":"該類防火牆可以偵測偽造的 IP 位址","answer":true},{"option":"該類防火牆有可能無法偵測封包分割攻擊(packet fragment attack)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"258","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060013; IDS 除了特徵比對(signature) 外 ，通常還包含有以行為為基礎的規則，下列哪一項敘述最能形容此偵測能力？","options":[{"option":"蒐集封包並進行重組","answer":false},{"option":"蒐集封包並計算 ingress/egress 流量以判斷 DDoS","answer":true},{"option":"蒐集封包並將其內容與攻撃特徵做比對","answer":false},{"option":"蒐集電子郵件標頭並以標題決定是否為可疑","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"259","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060014; 於 IPv4 網路上建置一個大型的 honeypot 網路，該 honeynet 使用一個閒置的 Class A 網域(/8) 。若某一攻擊者每秒針對 IPv4 位址隨機送出 10 個封包， 那麼十秒內所建置的 honeynet 可以至少收到一個攻擊封包的機率為多少？","options":[{"option":"(1 -1/8) ^ (10*10)","answer":false},{"option":"1-(1-1/8)^(10)","answer":false},{"option":"1-(1-1/256)^(10)","answer":false},{"option":"1-(1-1/256)^(10*10)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"260","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060015; 下列關於入侵偵測系統的敘述， 哪些正確？(複選)","options":[{"option":"以統計為基礎的異常入侵偵測系統必須要針對所統計的內容(例如：每秒封包數) 設計適當的閥值","answer":true},{"option":"以規則為基礎(Rule-based) 的入侵偵測系統必須要事先了解正常行為， 以作為偵測的模型","answer":false},{"option":"異常偵測(Anomaly detection) 亦即是偵測背離(Deviation) 於正常行為的活動","answer":true},{"option":"入侵滲透偵測(Penetration identification) 是指以專家系統的方式搜尋可疑的攻撃行為","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"261","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060016; 下列哪些選項是病毒可以規避偵測的手法？(複選)","options":[{"option":"Self-propagation","answer":false},{"option":"Self-replication","answer":false},{"option":"Polymorphic virus","answer":true},{"option":"Metamorphic virus","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"262","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060017; 使用 SNMP 協定若需穿過防火牆來傳送查詢封包時 ，則防火牆上必須允許下列哪一種封包通過防火牆？","options":[{"option":"UDP 目的 port=161","answer":true},{"option":"UDP 目的 port=50","answer":false},{"option":"TCP 目的 port=21","answer":false},{"option":"TCP 目的 port=155","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"263","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060018; 封包過濾防火牆無法達到下列哪一種功能？","options":[{"option":"阻擋組織內特定網段上網","answer":false},{"option":"阻擋組織外特定網段存取組織內的伺服器","answer":false},{"option":"過濾來往電子郵件的色情圖片","answer":true},{"option":"擔任對外連線的 gateway router","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"264","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060019; 關於網路入侵防禦系統(IPS) 的相關敘述， 下列哪一項正確？","options":[{"option":"運作在 OSI 第三層","answer":false},{"option":"除了表頭，也會檢查封包內容","answer":true},{"option":"對於惡意封包，會通知路由器， 讓路由器不轉送該封包","answer":false},{"option":"封包即使加密 ，透過 PKI 也可以調查其中內容","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"265","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060020; 關於 SQL 隱碼攻擊的敘述， 下列哪些正確？(複選)","options":[{"option":"所謂的 SQL injection，是指在與資料庫的連線中 - 使用字典查詢方法暴力取得資料","answer":false},{"option":"所謂的 SQL injection，是指在連結資料庫表單中， 加入具有 SQL 語法的特殊用字","answer":true},{"option":"SQL injection 可能對 SQL 資料庫發動 DDOS 攻擊","answer":false},{"option":"SQL injection 可能可以取得系統較高權限，在網頁加入惡意連結","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"266","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060021; 如附圖所示為防火牆的設立規則，防火牆管制動作為循序執行，若要防止外面某個 IP 攻擊的封包， 需將封鎖規則加在幾號管制 動作之前，下列哪一項正確？","options":[{"option":"2","answer":false},{"option":"3","answer":false},{"option":"4","answer":true},{"option":"5","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"267","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060022; 如附圖所示為防火牆的設定， 下列哪些是其設定的目的？(複選)","options":[{"option":"允許所有內部使用者與外部主機建立 HTTP 會談","answer":false},{"option":"允許所有內部使用者與外部主機建立 Telnet 會談","answer":true},{"option":"允許外部使用者連線 222.22.0/24 網段內所有主機","answer":false},{"option":"內外網路只允許 Telnet 連線與 222.22.0.1 2 這台 web 主機可以被連線 ，其他一律欄阻","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"268","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060023; 關於應用層防火牆的敘述， 下列哪一項正確？","options":[{"option":"應用程式正面列表，如果沒有對應的應用程式在防火牆設備中，使用者的連線請求會被丟棄","answer":true},{"option":"應用層防火牆相對於封包過濾防火牆，在類別上屬於通用型防火牆","answer":false},{"option":"應用層防火牆運作於 OSI 定義中的第四層， 依據來源埠號 (port) 與目的埠號判斷屬於何種應用程式","answer":false},{"option":"應用層防火牆是為了處理 Web 應用程式而存在","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"269","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060024; 下列哪一種設備有機會可以發現零時差攻擊？","options":[{"option":"特徵式(Signature-based system) IDS","answer":false},{"option":"異常行為式(Anomaly-based system) IDS","answer":true},{"option":"狀態式(Sateful Firewall) 防火牆","answer":false},{"option":"混合式(Hybrid Firewall) 防火牆","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"270","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060025; 下列哪些設備會主動過濾並丟棄封包？(複選)","options":[{"option":"無線網路 AP(Access Point)","answer":false},{"option":"入侵偵測系統(IDS)","answer":false},{"option":"入侵防禦系統(IPS)","answer":true},{"option":"防火牆","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"271","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060026; 如附圖表所示 , 222.22/16 這個公司的存取控制列表(Access Control List)，下列哪一項敘述正確？","options":[{"option":"這整個存取控制列表會阻擋所有的 traffic 只允許內部所產生的 web traffic","answer":false},{"option":"這整個存取控制列表會阻擋所有的 traffic 只允許內部所產生的 DNS traffic","answer":false},{"option":"這整個存取控制列表會阻擋所有的 traffic 只允許內部所產生的 web 和 DNS traffic","answer":true},{"option":"這整個存取控制列表會阻擋所有的 traffic 只允許內部所產生的 web 和 FTP traffic","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"272","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060027; 防火牆主要的用途是提供下列哪一項功能？","options":[{"option":"IP DHCP 位址車專換","answer":false},{"option":"防止病毒 / 蠕蟲入侵","answer":false},{"option":"封包過濾","answer":true},{"option":"驗證資料的完整性","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"273","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060028; 在企業網路中防火牆 (Firewall) 是個常見的資安系統， 下列哪些是防火牆用來控制存取連線和實施安全策略的技術？(複選)","options":[{"option":"Service Control","answer":true},{"option":"Certification Control","answer":false},{"option":"User Control","answer":true},{"option":"Priority Control","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"274","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060029; 關於入侵偵測系統的敘述， 下列哪些正確？(複選)","options":[{"option":"基於規則的入侵檢測可透過觀察系統上的事件並應用規則來判斷活動是否可疑","answer":true},{"option":"基於規則的入侵檢測規則通常是機器和 OS 特定的","answer":false},{"option":"基於規則的滲透識別可通過規則識別已知的滲透、弱點模式或可疑行爲","answer":true},{"option":"基於規則的滲透識別規則可由專家系統技術產生","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"275","class":"Firewalls and Intrusion Detection System/ Intrusion Preventive System concept and development","question":"NK060030; 下列哪一項為常見的入侵檢測系統 (IDS) 的規避規則方法？","options":[{"option":"特殊字元","answer":true},{"option":"阻斷服務攻擊","answer":false},{"option":"注入攻擊","answer":false},{"option":"暴力攻擊","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"276","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070001; 下列關於社交網路的敘述哪一項正確？","options":[{"option":"使用者可以透過社交網站與他人溝通","answer":true},{"option":"Social Network I 具是一種非法工具","answer":false},{"option":"痞客邦是存放個人照片的最佳選擇","answer":false},{"option":"PTT 是一種軟體","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"277","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070002; 下列關於雲端計算(Cloud Computing) 的敘述，哪一項錯誤？","options":[{"option":"雲端計算 (Cloud Computing) 主要提供多樣的服務予廣大的民眾","answer":false},{"option":"雲端計算(Cloud Computing) 主要是採用分散式的主機來處理","answer":false},{"option":"雲端計算(Cloud Computing) 提供使用者的服務通常是免費的 - 任務達成後有時會有一筆獎勵金","answer":true},{"option":"雲端計算(Cloud Computing) 初步投資較大以滿足用戶需求","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"278","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070003; 在網路上要引用他人著作時，下列哪一項正確？","options":[{"option":"完全不得引用","answer":false},{"option":"在著作人同意的範圍內，可以使用","answer":true},{"option":"可以任意引用， 不須註明出處","answer":false},{"option":"沒有著作權聲明 - 即可以使用","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"279","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070004; 關於社交工程(Social engineering) 的敘述， 下列哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"藉由人際互動進行犯菲行為","answer":true},{"option":"假冒寄件人，騙取使用者信任，開啟郵件而中毒","answer":true},{"option":"透過 IM(Instant message) 給朋友， 傳送惡意連結或者檔案","answer":true},{"option":"未安裝與朋友電腦相同的防毒軟體","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"280","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070005; 社群網路中 Facebook 用戶爆炸性成長背後的主要原因就在於下列哪一項？","options":[{"option":"好友關係","answer":true},{"option":"圖形化介面","answer":false},{"option":"Candy Crush 遊戲","answer":false},{"option":"可以網路打卡","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"281","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070006; 許多人看好物聯網 (Internet of Things，loT) 的發展， 單就傳輸技術而言， 下列哪一項較不適合用於物聯網？","options":[{"option":"Wi-Fi","answer":false},{"option":"Bluetooth","answer":false},{"option":"4G","answer":true},{"option":"ZigBee","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"282","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070007; 下列哪一項是用在長距離低功耗物聯網傳輸技術？","options":[{"option":"LoRa","answer":true},{"option":"NB-loT","answer":false},{"option":"RFID","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"283","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070008; 近年來知名網際網路公司， 如 Google, Facebook, Amazon 競爭對手等， 已大規模建構資料中心(Data center) - 每個資料中 心可以管理數十台到數十萬台的主機， 且這些主機同時可支援各式各樣不同的雲端應用(如電子郵件、社群網路、電子商務)， 而這些主機透過高速交換器(Switch) 、存取路由器 (Access router) 、負載平衡器(Load balancer) 彼此相連，而對外有邊 界路由器(Border router) 與網際網路連通， 這樣的內部網路架構技術稱為哪一項？","options":[{"option":"Content Delivery Network(CDN)","answer":false},{"option":"Storage Access Network(SAN)","answer":false},{"option":"Data Center Networking(DCN)","answer":true},{"option":"Virtual LAN(VLAN)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"284","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070009; 關於 DNSSEC 的敘述， 下列哪些正確？(複選)","options":[{"option":"DNSSEC 需要配合公開金鑰密碼系統運作","answer":true},{"option":"DNSSEC 提供可靠性(Authenticity)","answer":true},{"option":"DNSSEC 提供保密性 (Confidentiality)","answer":false},{"option":"DNSSEC 提供完整性(Integrity)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"285","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070010; 近來全球發生數十件知名企業或單位被駭客入侵竊取機密資料的資安事件，資安專家將這類新型攻擊稱為先進持續威脅(APT) 攻擊， 下列關於 APT 攻擊的敘述哪些正確？ (複選)","options":[{"option":"APT 攻撃是快速且高調的攻撃方法，癱瘓企業網路","answer":false},{"option":"APT 攻擊是低調且不觸發企業的入侵偵測系統的手法","answer":true},{"option":"APT 攻撃中的社交工程(Social Engineering) 手法針對性很高","answer":true},{"option":"APT 攻擊中的釣魚(Phishing) 手法只有針對 MIS 人員","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"286","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070011; 下列哪一項是指一個用來存放與管理通訊紀錄及我們在網路上付費的信用卡資料，以確保交易時各項資料的儲存或傳送時的隱密 性與安全性？","options":[{"option":"商店伺服器","answer":false},{"option":"付款轉接站","answer":false},{"option":"電子錢包","answer":true},{"option":"認證中心","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"287","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070012; 社交工程(Social Engineering) 已為當前資訊安全的一大威脅， 為防止社交工程的危害， 資訊安全管理者需教育其使用者妥善 的保護其數位資產的安全。下列哪些是反社交工程教育課程的主題？(複選)","options":[{"option":"電子郵件釣魚(E-mail Phishing)","answer":true},{"option":"網路蠕蟲(Internet Worm)","answer":false},{"option":"彊屍網路(Botnet)","answer":false},{"option":"來電顯示詐欺(Caller ID Spoofing)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"288","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070013; Injection 攻擊的目的是使解析程式(Interpreter) 接受不受信任的資料 (Untrusted data)，並使得該解析程式執行錯誤或執 行不預期的動作， 下列哪一項並非一般 injection 所導致的攻擊？","options":[{"option":"Cross-Site Scripting(XSS)","answer":false},{"option":"Clickjacking","answer":true},{"option":"SQL injection","answer":false},{"option":"Cross-Site Request Forgery(CSRF)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"289","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070014; 關於網際網路的敘述， 下列哪些正確？(複選)","options":[{"option":"IP 網路基本上具有匿名的天性，這使得追蹤封包的來源相當困難","answer":true},{"option":"由於現今網際網路的路由基礎是根據 source address，因此路由設備不需要針對 destination address 進行認證","answer":false},{"option":"由於封包的 source address 是不需要認證的，因此 DDoS 或 one-way attack 能得以成立","answer":true},{"option":"如果要實現 IPtraceback 於網際網路上， 路由器只需要改寫路由演算法即可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"290","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070015; 透過虛擬層(hypervisor) 在實體主機上產生數個虛擬機， 在虛擬化的技術中， 下列哪些項目與資訊安全相關？(複選)","options":[{"option":"虛擬層需要能動態的增加所需要的計算資源","answer":false},{"option":"虛擬主機產生之後， 應先到隔離區進行作業系統更新修補程式， 才能上線服務","answer":true},{"option":"虛擬層需具有將虛擬機資源使用獨立隔離 (isolation) 的能力","answer":true},{"option":"虛擬層需要能提供自助服務的能力","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"291","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070016; 蜜罐(Honeypot) 的使用目的為下列哪一項？","options":[{"option":"放於 DMZ 中作為犧牲者 , 保護其他電腦免受入侵","answer":false},{"option":"誘捕駭客 ，以獲取電腦網路中的病毒樣本","answer":true},{"option":"作為收集網路上經過的封包，分析流量之用","answer":false},{"option":"收集不同資訊設備的系統紀錄(Syslog)，提供攻擊預測之用","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"292","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070017; 區塊鏈(Block chain) 透過下列哪一種方式， 將不同區塊之間連接在一起？","options":[{"option":"將每一個區塊內容 hash 之後，再利用傳遞者的私鑰加密， 結果寫入下一個區塊","answer":true},{"option":"將每一個區塊內容加入一亂數，再利用傳遞者的會談金鑰加密，結果寫入下一個區塊","answer":false},{"option":"將每一個區塊內容附上 CA ，直接宣告給所有人","answer":false},{"option":"兩個區塊之間 ，使用 Diffie-Hellman 動態產生會談金鑰 ，以此類推每一個區塊鏈","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"293","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070018; 下列關於區塊鏈的敘述，哪些正確？(複選)","options":[{"option":"採用公開帳本(open ledger) 機制，每一個參與區塊鏈參與者，都會收到","answer":true},{"option":"區塊鏈別名又稱為比特幣","answer":false},{"option":"區塊鏈具有唯一性與不可否認性","answer":true},{"option":"區塊鏈只有政府才能夠營運， 確保其公正性","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"294","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070019; 在 loT 的架構中包含哪三個階層，除了網路層與應用層還有哪一層？","options":[{"option":"感知層","answer":true},{"option":"實體層","answer":false},{"option":"傳輸層","answer":false},{"option":"會議層","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"295","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070020; 下列哪一項不屬於軟體定義網路 controller software？","options":[{"option":"Open Daylight","answer":false},{"option":"ONOS","answer":false},{"option":"NOX/POX","answer":false},{"option":"Snort","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"296","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070021; 下列關於 ITU 對於 5G 技術指標的敘述哪些正確？(複選)","options":[{"option":"對於 mMTC 要求 1,000,000 device/km A 2","answer":true},{"option":"對於 eMBB User Plane Latency為 10ms","answer":false},{"option":"對於 URLLC User Plane Latency為 1ms","answer":true},{"option":"對於 eMBB Peak data rate要求下行須達 WGbps","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"297","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070022; 下列哪一項不是 3GPP 針對 5G 網路架構定義的網路元件？","options":[{"option":"AMF(Access and Mobility management Function)","answer":false},{"option":"SMF(Session Management Function)","answer":false},{"option":"MME(Mobility Management Entity)","answer":true},{"option":"UDM(Unified Data Management)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"298","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070023; NFV MANO(Management and orchestration) 中主要用於虛擬化網路生命週期及資源調度管理的是哪一項？","options":[{"option":"VIM(Virtualized Infrastructure Manager)","answer":false},{"option":"NFVO(Network Function Virtualization Orchestration)","answer":false},{"option":"VNFM (VNF Manager)","answer":true},{"option":"NFVI(Network Functions Virtualization Infrastructure)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"299","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070024; 下列關於 Cloud Native 的敘述，哪一項錯誤？","options":[{"option":"Cloud Native 是以雲架構為優先的應用開發模式","answer":false},{"option":"Cloud Native 技術可讓組織在新式動態環境(例如公用、私人和混合式雲端) 中建立並執行可調整的應用程式","answer":false},{"option":"Cloud Native 傾向使用 SDN 開放網路架構來構建應用","answer":true},{"option":"Kubernetes 是一個開源容器管理平台， 可作為 Cloud Native 發展的基礎","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"300","class":"Future and Technology Trend","question":"NK070025; 下列關於 Wi-Fi 6 的敘述哪些正確 ？(複選)","options":[{"option":"採用正交分頻多重存取(Orthogonal Frequency Division Multiple Access, OFDMA) 技術","answer":true},{"option":"是採用 8O2.ac 標準為基礎，可用於識別支持802.11ac 技術的設備","answer":false},{"option":"具有多使用者多輸入多輸出(Multi-user MIMO, MU-MIMO) 的特性","answer":true},{"option":"Wi-Fi 6 是 3GPP 推出 ，與 5G 互補的通訊標準","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}